<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Блог Александры Травкиной</title>
    <description>Блог о веб-дизайне, компьютерах и компьютерных играх</description>
    <link>https://sashatravkina.github.io/blog/</link>
    <atom:link href="https://sashatravkina.github.io/blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
      <item>
        <title>Стримлю игры</title>
        <description>&lt;p&gt;Привет. Давно я не писала в блог. Но в целом, ничего существенного не происходило. Я выполняла заказы по веб-дизайну, читала различные художественные книги, играла в некоторые игры и всячески прокрастинировала.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но пост, как можно догадаться из названия, не об этом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем, так как я все равно люблю игры и прохожу их (Прежде чем написать свои впечатления в блог), я решила стримить все эти прохождения на &lt;a href=&quot;https://www.twitch.tv/sherrycubby&quot;&gt;twitch&lt;/a&gt;. И на &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/user/TravkinaPlay/&quot;&gt;youtube&lt;/a&gt; тоже, так как пока у меня все равно нет партнерки ни одного из сервисов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Буду рада если вы подпишетесь, посмотрите, напишите что ни будь в чат во время стрима.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://sashatravkina.github.io/blog/blog/stream/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://sashatravkina.github.io/blog/blog/stream/</guid>
        
        <category>Игры</category><category>Заметки</category>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item>
        <title>Fallout 2 · Лучшие модификации для нестареющей классики</title>
        <description>&lt;p&gt;Вот уже в конце недели, 30 сентября, с момента выхода Fallout 2 пройдет без малого ровно двадцать лет. Но даже сейчас ее проработанность мира, насыщенность сюжета и вариативность прохождения сложно переоценить. Однако, если классическая вторая часть приключений на постядерных пустошах уже была пройдена вдоль и поперек, ее всегда можно разнообразить глобальными, сюжетными модами.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fallout-of-nevada&quot;&gt;Fallout of Nevada&lt;/h2&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/001.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Глобальный мод от российских разработчиков, рассказывающий о предыстории небезызвестного Города Убежища и нескольких знакомых персонажей из оригинальной Fallout 2. События Fallout of Nevada разворачиваются за двадцать лет до событий первой части, а именно, в 2140 году. Главный герой, по прозвищу Скиталец, отправляется на просторы безжалостных пустошей дабы вернуть детали похищенные из родного Убежища неким байкером. Ко всему прочему, Скиталец страдает от амнезии, а следовательно, должен постараться &lt;em&gt;вспомнить все&lt;/em&gt; и докопаться до истины.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fallout of Nevada один из тех модов, которые по праву можно сравнить с оригиналом, как по качеству новых локаций, так и по проработанности сюжета. По-сути это отдельная игра. Здесь множество побочных заданий, веток диалогов, персонажей и головоломок, а большинство квестов, как и всегда, можно пройти как с помощью грубой силы, так и с помощью красноречия и смекалки. Новое место событий позволит посетить такие города, как Нью-Рино, Солт-Лейк и Нью-Вегас. Ко всему прочему, в игре множество новых возможностей и предметов, уникальная силовая броня, автомобиль и т.д., не говоря о собственных сюжетных кат-сценах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://fallout-nevada.ucoz.ru/index/fontec/0-5&quot;&gt;Официальный сайт мода&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fallout-15-resurrection&quot;&gt;Fallout 1.5: Resurrection&lt;/h2&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/002.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Еще один глобальный мод, на этот раз от чешских разработчиков. События Resurrection разворачиваются где-то между первой и второй частью Fallout, в 2170 годах. На этот раз вы не покидаете насиженное убежище или родную деревню, а приходите в себя в грязной канаве ничего не помня о своем прошлом где-то на территории Нью-Мексико. И, как водится, отправляетесь в свободное плаванье по просторам пустоши в поисках правды.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Resurrection практически нет уникального контента, новых предметов или оружия, но есть новые локации и увлекательная история, ничем не уступающая оригиналу. Атмосфера безысходности и упадка всяческой нравственности более чем присутствует.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://resurrection.cz/en/&quot;&gt;Официальный сайт мода&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;olympus-2207&quot;&gt;Olympus 2207&lt;/h2&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/003.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Самостоятельная игра на базе Fallout 2, на этот раз в своем, уникальном, сеттинге. События Olympus 2207 происходят на территории Кремниевой Долины в 2207 году. Но, в отличии от оригинальной истории Fallout, здесь Великая Война произошла не в 2077, а в 2013 году, да и общее развитие мира было во многом иным. Потомки уцелевших вот уже больше полторы сотни лет пытаются выживать в постядерных пустошах, где лишь защищенный небоскреб «Олимп», возвышающийся среди мертвого мира, напоминает о былом величии канувшей в лету цивилизации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Разработчики Olympus 2207 провели по настоящему титаническую работу — помимо новой истории мира, не основывающегося на сеттинге оригинала, здесь свои уникальные локации, предметы, оружие, персонажи, графика и интерфейс. Оригинальным остался только игровой движок и некоторые связанные с ним основы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://olympus2207.com/o1/&quot;&gt;Официальный сайт мода&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://sashatravkina.github.io/blog/blog/fallout-2-luchshie-modifikacii-dlja-nestarejushhej-klassiki/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://sashatravkina.github.io/blog/blog/fallout-2-luchshie-modifikacii-dlja-nestarejushhej-klassiki/</guid>
        
        <category>Игры</category><category>Статьи</category>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item>
        <title>Graveyard Keeper · Не очень веселая ферма</title>
        <description>&lt;p&gt;Волею несправедливой судьбы главный герой в одночасье оказывается в странном мире, лишь на первый взгляд похожем на наш. Там правят времена феодализма и алхимии, процветает земледелие и скотоводство, ведьм сжигают на костре силами святой инквизиции, а навыками чтения и письма владеет далеко не каждый.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Оказавшись вырванным из привычной жизни незадачливый главный герой поневоле становится смотрителем кладбища, приняв на себя все тяготы этой профессии вместо предыдущего, неизвестно куда исчезнувшего, смотрителя. А помогать в нелегком похоронном деле новому смотрителю будет говорящий череп по имени Гэрри страдающий хроническим алкоголизмом и чрезмерной словоохотливостью. Помимо черепа придется познакомится и с местным церковным епископом — своим косвенным начальством.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В обязанности смотрителя кладбища, как очевидно, входит нелегкая работа по выкапыванию могил и закапыванию безвременно почивших (Но можно и наоборот). Вверенную территорию необходимо содержать в надлежащем порядке — устанавливать надгробья, кресты и ограды, для изготовления которых необходимо немалое количество древесины и камня. Со временем тела можно будет не только предавать земле, но и кремировать, а значит понадобится колумбарий и прочие сопутствующие заботы. Не выйдет забыть и о пропитании — выращивать овощные культуры, заботится о пчелиных ульях, заниматься рыбалкой — все это не говоря о квестах и поручениях жителей местной деревни. Но главной задачей смотрителя-по-неволе будет попытка выяснить, как он оказался в этом чужом мире и каким образом можно вернуться домой.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/010.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Первое, что бросается в глаза при знакомстве с Graveyard Keeper — это красивейшая пиксельная графика со множеством прорисованных деталей, проработанные и харизматичные персонажи приправленные своеобразным юмором, открытый мир. Однако, при более глубоком рассмотрении, остается только стильная графика в атмосфере средневекового фентези, что, судя по предыдущей игре студии, прежде всего заслуга талантливого художника.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не отходя от традиций жанра пиксельного фермерства Graveyard Keeper полностью основывается на сборе ресурсов, создании предметов и подручных орудий труда. Но ко всему прочему, здесь есть система навыков создающая иллюзию ролевой игры и возможности выбирать свой вариант отыгрыша, как это и бывает в жанре RPG. Собственно, по мере работы на ферме — при рубке деревьев, собирательстве и прочей повседневной рутине, главный герой будет получать баллы трех видов, с их помощью можно будет открывать новые умения, будь то создание улучшенных могильных оград, церковных свечей или новых станков для обработки древесины. Однако, не открывать какие либо из умений не выйдет — они так или иначе привязаны к квестам и без них пройти вперед по сюжету попросту нельзя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Относительно самих квестов — вся их сложность заключается в сборе ресурсов которые накапливаются весьма медленно и неудобно. За той же древесиной или камнями приходится ходить не по одному разу и не через одну локацию, энергия персонажа расходуется семимильными шагами, а автоматизации процесса нет. И если в начале игры все это кажется довольно увлекательным, то уже через несколько часов превращается в рутину и однообразие.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/011.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Опуская подробное перечисление всех недостатков, при первично кажущемся сходстве с прекрасной Stardew Valley, за красивой визуальной составляющей в Graveyard Keeper сложно разглядеть что-либо еще помимо пресловутой браузерной «Веселой Фермы». Мертвый и пустой мир с непродуманной навигацией, персонажи с которыми практически никак нельзя взаимодействовать, несбалансированная экономика торговли, иллюзия ролевой составляющей и свободы выбора. В конечном счете остается лишь слабая сюжетная линия растянутая на несколько десятков часов неуемным гриндом, что может понравится лишь тем, кто ищет среднестатистический таймкиллер.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://sashatravkina.github.io/blog/blog/graveyard-keeper/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://sashatravkina.github.io/blog/blog/graveyard-keeper/</guid>
        
        <category>Игры</category><category>Обзоры</category>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item>
        <title>60 Parsecs! · Космический постапокалипсис</title>
        <description>&lt;p&gt;Спустя три года после выхода «&lt;a href=&quot;/blog/60-seconds/&quot;&gt;60 seconds!&lt;/a&gt;», инди-студия Robot Gentleman наконец-то выпустила вторую часть приключенческого текстового квеста. Но на этот раз, группа выживших в ядерной войне оказывается не на Земле, а в глубоком космосе на борту единственно уцелевшего спасательного шаттла, за шестьдесят далеких парсек от родной планеты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как и в «60 seconds!» у вас есть лишь шестьдесят секунд на то, чтобы собрать необходимые для выживания припасы, некоторых членов команды, и успеть запрыгнуть в спасательный шаттл. Прихватив с собой запасы драгоценного консервированного супа вам и вашей команде предстоит выжить как можно дольше и, как знать, может быть вас спасут.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/012.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Первое, что хочется отметить, игра стала гораздо приятнее, как в визуальном плане, так и в плане геймплея. Он, в свою очередь, обзавелся рядом новых механик. Теперь у каждого из выживших есть свои, определенные характеристики, такие как — ловкость, интеллект и сила. Некоторые события могут решаться с применением тех или иных особенностей капитана — вашего главного героя. Использовать интеллект или силу в починке шаттла? Использовать силу или ловкость уклоняясь от случайного метеорита? Так или иначе особенности капитана влияют на решение самых различных ситуаций.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ко всеобщей тенденции, игра обзавелась системой крафта. Вы можете разбирать предметы на ресурсы и создавать предметы из ресурсов. Сами ресурсы можно собирать на близлежащих планетах, отправляя в экспедицию одного из выживших. Так что когда закончатся запасы супа можно будет разобрать все подручные средства и скрафтить из них суп. Кстати, места экспедиций по планете можно выбирать из нескольких предложенных — от выбранного места будет зависеть то, какие ресурсы вы получите, какая опасность может встретится незадачливому исследователю и то, насколько продолжительной будет вылазка. Отправив выжившего без должного снаряжения или оружия, есть большой риск его потерять.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/013.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Единственное, что можно отнести к минусам геймплея, в отличии от предыдущей части, суп больше нельзя делить на порции. Если раньше можно было накормить одной банкой несколько человек, то здесь одна полная банка на одного человека — в итоге запасы стремительно убывают. Да и от воды здесь решили избавиться, теперь для выживания она не нужна. В целом геймплей стал, пожалуй, сложнее, однако баланс еще могут исправить патчами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге, «60 Parsecs!» стала объемнее, разнообразнее, целостнее и симпатичнее, при этом фирменный юмор, неочевидные выборы и атмосфера никуда не делись. Пожалуй, вышло весьма достойное продолжение первой части.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://sashatravkina.github.io/blog/blog/60-parsecs/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://sashatravkina.github.io/blog/blog/60-parsecs/</guid>
        
        <category>Игры</category><category>Обзоры</category>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item>
        <title>STAY</title>
        <description>&lt;p&gt;Своего рода визуальная новелла, выполненная, как и положено современной инди игре, в весьма детальной пиксельной графике под аккомпанемент красивейшей музыки. В STAY вам предстоит взять на себя роль самого себя и попытаться помочь незнакомцу, оказавшемуся в плену неизвестного похитителя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Главный герой, помимо Игрока, парень по имени Квинн, страдающий от одиночества, бессонницы, депрессии и суицидальных мыслей. В один из дней он, по обыкновению, ложиться спать в четыре утра, а просыпается от того, что в его спальню врывается неизвестный в маске. Квинн приходит в себя в одной пижаме, в классическом, для триллера с похищением, темном и сыром подвале. Непроглядную тьму рассеивает лишь слабый свет монитора старого компьютера, который оказывается подключен, посредством текстового чата, напрямую к незадачливому Игроку.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/014.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;По мере знакомства с Квинном, Игроку придется высказывать свое мнение о происходящем или давать ему те или иные советы, выбирая из предложенных вариантов ответа, тем самым влияя на его поступки, действия, настроение и отношение к вам. Все это, в свою очередь, будет влиять на то, каким путем пойдет Квинн, какие места изучит, какие соберет предметы и какой из семи концовок закончится история. Помимо прочего, любым неосторожным советом Игрок может убить Квинна, а способов погибнуть здесь предостаточно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Само место, в котором оказывается Квинн, полно загадок. По мере исследования он будет находить различные предметы, открывать тайные комнаты и решать различные головоломки, коих в игре предостаточно. Неизвестный похититель отводит своему пленнику всего чуть больше тринадцати часов. Время в STAY играет важную роль, выключая игру оно не останавливается — вы оставляете Квинна в одиночестве, а таймер все также неумолимо приближается к своему истечению.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/015.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Помимо решения головоломок и попыток спасения собственной жизни, Квинн будет растекаться мыслью по древу, предаваясь воспоминаниям, самоуничижению и размышлениям о смысле сущего. Игрок может выступить как в роли чуткого психотерапевта, так и отчитать Квинна за излишнюю несобранность. Так или иначе, все это будет влиять на его эмоциональное состояние и уровень доверия к вам. А нестабильное настроение Квинна порой сродни минному полю, его очень легко пошатнуть любой неосторожной или неочевидной фразой, благо предложенные реплики ответов можно прочесть перед, непосредственно, отправкой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следить за настроениями подопечного можно на специальной странице, там отображена текущая степень доверия, настроение и прочие состояния, из которых можно делать вывод о том, какую фразу лучше сказать и в каком русле вести дальнейший диалог. Сам же Квинн, довольно самобытный персонаж, он не всегда захочет следовать светам Игрока, а порой может и соврать.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/016.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;К единственному недостатку STAY стоит отнести головоломки, некоторые из которых не столь сложны, сколь неочевидны, что зачастую приходится искать решение в Google. Никаких подсказок для прохождения той или иной головоломки в самой игре нет. И если в начале нам предлагают собирать мазайки, то под конец приходится нажимать случайные кнопки чтобы запустить печь, или проходить случайно генерируемый лабиринт, что, пожалуй, несколько раздражает, а не вызывает интерес.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В остальном, игра полна иносказаний, мифологии, отсылок и глобальных вопросов о смысле бытия и реальности. Наблюдать за спуском Квинна в кроличью нору довольно увлекательно, а оставлять его в одиночестве совсем не хочется. Хорошая концовка оставляет приятное послевкусие и ощущение светлой грусти. И в целом, хоть и не прямым текстом, расставляет все происходящее на свои места.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://sashatravkina.github.io/blog/blog/stay/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://sashatravkina.github.io/blog/blog/stay/</guid>
        
        <category>Игры</category><category>Обзоры</category>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item>
        <title>Графический планшет Xp-Pen Star G640</title>
        <description>&lt;p&gt;Решила вспомнить свое увлечение рисованием и таки попытаться научиться рисовать, для чего мне понадобился хоть какой-нибудь графический планшет. Выбор пал на китайский Xp-Pen Star G640, который и был благополучно заказан на AliExpress, не покупать же Wacom в самом деле. Спустя две недели планшет пришел по почте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Комплектация оказалась довольно незамысловата — сам графический планшет, кабель питания, безбатарейный и беспроводной стилус, двадцать сменных наконечников и зажим для их смены. Ко всему — буклет-инструкция и различные рекламные флаеры производителя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом, сам планшет весьма обычный, рисовать за своего владельца, увы, не умеет и художественным навыкам не обучит. В остальном, его толщина всего два миллиметра, а размер — средние шесть на четыре дюйма. Стилус довольно удобно лежит в руке — после стилусов с батарейками вообще отлично. Поверхность, пожалуй, не очень удачна — оставляет на себе отпечатки и очень быстро царапается стилусом, однако, на производительность и чувствительность это никак не влияет. Но, если хочется сохранить первозданный вид, лучше обклеить рабочую поверхность пленкой или любой защитной приспособой.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/017.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Сам стилус имеет 8192 степени нажатия, что позволяет рисовать как очень тонкие штрихи, так и жирные контуры. На нем, ко всему прочему, имеются две программируемые кнопки — их можно настроить на отмену действия, переключение кисти, правую кнопку мыши и вообще все, что понадобится «под рукой». На самом планшете, кстати, нет ни одной кнопки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После нескольких дней «тестирования» планшета можно сказать, что для моих нужд начинающей рисовальщицы он подходит идеально.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://sashatravkina.github.io/blog/blog/graficheskij-planshet-xp-pen-star-g640/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://sashatravkina.github.io/blog/blog/graficheskij-planshet-xp-pen-star-g640/</guid>
        
        <category>Заметки</category>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item>
        <title>Хакинтош на PC</title>
        <description>&lt;p&gt;Расставшись со своим тормозящим &lt;a href=&quot;/blog/znakomstvo-s-mac/&quot;&gt;MacBook Air&lt;/a&gt; в пользу домашнего компьютера, я столкнулась с вопросом о том, какой операционной системой пользоваться вместо удобной и ставшей уже привычной OS X. Windows 10, пожалуй, подходит только для игр, а linux не слишком дружелюбна к пользователю. А потому, вместо покупки очередного яблочного девайса, было принято решение поставить hackintosh на свой свежесобранный PC. Первым опытом установки которого я и хотела бы поделиться, для себя и для вас.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/004.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Собственно, характеристики компьютера на котором и был поднят hackintosh:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Корпус: Raijintek Metis Red.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Материнская плата: ASRock Z370M-ITX/ac.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Процессор: i7-8700T.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Оперативная память: GoodRam DDR4 2133MHz 16GB Kit 2x8GB.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SSD: KingDian N480 240GB, KingDian S280 480GB, Micron 1100 MTFDDAK256TBN Media.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Wi-Fi: Broadcom BCM94352Z NGFF Dual Band 802.11ac 867M Wifi BT 4.0 Lenovo FRU 04X6020.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Блок питания: Corsair RM550x.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;В качестве видеокарты пока используется встроенная Intel UHD630. А для того, чтобы Wi-Fi материнской платы заработал в hackintosh пришлось покупать &lt;a href=&quot;https://www.ebay.com/itm/Broadcom-BCM94352Z-NGFF-Dual-Band-802-11ac-867M-Wifi-BT-4-0-Lenovo-FRU-04X6020/191855727748?ssPageName=STRK:MEBIDX:IT&amp;amp;_trksid=p2060353.m2749.l2649&quot;&gt;на ebay&lt;/a&gt; новый модуль - Broadcom BCM4352, так как для стандартного модуля от Intel нет необходимых kext’ов.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;образ-диска&quot;&gt;Образ диска&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Для установки hackintosh я скачала &lt;a href=&quot;https://rutracker.org/forum/viewtopic.php?t=5413589&quot;&gt;образ с High Sierra 10.13.4&lt;/a&gt; (Сейчас там более актуальная версия) с небезиветсного rutracker.org и по инструкции из темы записала его на флешку.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;программы&quot;&gt;Программы&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Для установки и настройки OS X понадобится некоторый набор программ, которые ставятся после первого запуска операционной системы. Можно заранее скачать их на свободную флешку так как сразу после установки интернета еще не будет.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Clover EFI Bootloader&lt;/strong&gt; - Загрузчик EFI, позволяет запускать hackintosh, windows, linux и их вместе. (&lt;a href=&quot;https://sourceforge.net/projects/cloverefiboot/&quot;&gt;sourceforge.net&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Clover Configurator&lt;/strong&gt; - Для более легкой правки config.plist Clover’a. (&lt;a href=&quot;https://www.tonymacx86.com/resources/clover-configurator.335/&quot;&gt;tonymacx86.com&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;EFI Mounter&lt;/strong&gt; - Программа для монтирования EFI раздела диска hackintosh. (&lt;a href=&quot;https://www.tonymacx86.com/resources/efi-mounter-v3.280/&quot;&gt;tonymacx86.com&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kext Utility&lt;/strong&gt; - Утилита для установки kext’ов. (&lt;a href=&quot;https://www.insanelymac.com/forum/topic/140647-latest-kext-utility-macos-sierra-super-speed-edition/&quot;&gt;insanelymac.com&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;kext&quot;&gt;Kext&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Или «kernel extension», можно назвать их своего рода драйверами для hackintosh.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;FakeSMC&lt;/strong&gt; - эмулирует работу SMC контроллера который передает операционной системе информацию о компьютере, температуре процессора и т.д. Обязателен для запуска hackintosh. (&lt;a href=&quot;https://bitbucket.org/RehabMan/os-x-fakesmc-kozlek/downloads/&quot;&gt;bitbucket.org&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;FakePCIID&lt;/strong&gt; - Перехватывает запросы PCI-ID, и возвращает значение, указанное через FakeID в Clover. Понадобится для работы некоторых kext’ов wi-fi и встроенной графики. (&lt;a href=&quot;https://bitbucket.org/RehabMan/os-x-fake-pci-id/downloads/&quot;&gt;bitbucket.org&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;BrcmPatchRAM&lt;/strong&gt; - Kext’ы для работы Wi-Fi модуля Broadcom. (&lt;a href=&quot;https://bitbucket.org/RehabMan/os-x-brcmpatchram/downloads/&quot;&gt;bitbucket.org&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;VoodooHD&lt;/strong&gt; - Универсальный kext для аудио. (&lt;a href=&quot;https://sourceforge.net/projects/voodoohda/files/latest/download&quot;&gt;sourceforge.net&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;AppleALC&lt;/strong&gt; - Альтернативный kext аудио. (&lt;a href=&quot;https://github.com/vit9696/AppleALC/releases&quot;&gt;github.com&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;IntelMausiEthernet&lt;/strong&gt; - Kext для запуска Intel ethernet. (&lt;a href=&quot;https://bitbucket.org/RehabMan/os-x-intel-network/downloads/&quot;&gt;bitbucket.org&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;IntelGraphicsFixup&lt;/strong&gt; - Фикс для различных встроенных видеокарт от Intel. (&lt;a href=&quot;https://github.com/lvs1974/IntelGraphicsFixup/releases&quot;&gt;github.com&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Shiki&lt;/strong&gt; - Исправление возможных проблем с воспроизведеним видео. (&lt;a href=&quot;https://github.com/vit9696/Shiki/releases&quot;&gt;github.com&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lilu&lt;/strong&gt; - Расширение для поддержки различных kext’ов. (&lt;a href=&quot;https://github.com/vit9696/Lilu/releases&quot;&gt;github.com&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;установка&quot;&gt;Установка&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Загрузившись с установочной флешки в режиме UEFI приступаем к установке. В окне Clover выбираем «Boot Mac OS from OS X Base System» и дожидаемся появления установки OS X, на что уйдет до пяти минут. Переходим в дисковую утилиту и форматируем нужный диск. На одном из SSD дисков я оставила уже установленную ранее Windows 10, а другой SSD отформатировала из установщика в формат &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;AFPS&lt;/code&gt; назвав его классическим &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Macintosh HD&lt;/code&gt;. Устанавливаем OS X и дожидаемся перезагрузки. После перезагрузки вновь видим Clover.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так как у меня встроенная видеокарта Intel UHD630, то мне пришлось прописать параметр загрузки &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;-disablegfxfirmware&lt;/code&gt; чтобы установка продолжилась дальше после циклической перезагрузки с ошибкой «Begin Gfx firmware load process». Чтобы прописать параметр загрузки в Clover откройте раздел &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Options&lt;/code&gt;, в строке &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Boot Args&lt;/code&gt; впишите &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;-disablegfxfirmware&lt;/code&gt; и нажмите Enter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После установки оказываемся в OS X и первым делом устанавливаем ранее скачанный &lt;strong&gt;Clover EFI Bootloader&lt;/strong&gt;. В пункте &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Тип установки&lt;/code&gt; выбираем &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Настройки&lt;/code&gt; и расставляем галочки:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/005.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Далее, устанавливаем и запускаем &lt;strong&gt;Kext Utility&lt;/strong&gt;, дожидаемся сообщения «Drag files on window to process them» и перетаскиваем прямо в окно программы необходимые kext’ы.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/006.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Вот перечень kext’ов установленных у меня:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;FakeSMC.kext&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FakeSMC_LPCSensors.kext&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FakeSMC_GPUSensors.kext&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FakeSMC_CPUSensors.kext&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FakeSMC_ACPISensors.kext&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FakePCIID.kext&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FakePCIID_Intel_HD_Graphics.kext&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FakePCIID_Broadcom_WiFi.kext&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BrcmFirmwareData.kext&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BrcmPatchRAM2.kext&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;IntelGraphicsFixup.kext&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;IntelMausiEthernet.kext&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;VoodooHDA.kext&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Shiki.kext&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lilu.kext&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Также поместите ваши kext’ы в папку &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;EFI/EFI/CLOVER/kexts/Other&lt;/code&gt; для загрузчика Clover.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если диск отформатирован в &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;AFPS&lt;/code&gt; может понадобится исправить проблему с загрузкой:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;В Finder - Переход - Переход к папке&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ввести &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/usr/standalone/i386/&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Скопировать &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;apfs.efi&lt;/code&gt; в &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;/EFI/EFI/CLOVER/drivers64UEFI/&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Конфигурация Clover редактируется в файле &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;EFI/EFI/CLOVER/config.plist&lt;/code&gt;. Его можно править программой &lt;strong&gt;Clover Configurator&lt;/strong&gt; или вручную, с помощью &lt;strong&gt;Microsoft Visual Studio Code&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;исправление-совместимости-intel-uhd-630-на-coffee-lake&quot;&gt;Исправление совместимости Intel UHD 630 на Coffee Lake&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;После установки в &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;config.plist&lt;/code&gt;, в раздел &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Boot&lt;/code&gt; - &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Arguments&lt;/code&gt; я добавила параметр &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;-disablegfxfirmware&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возникшее мерцание изображения, на встроенной графике процессора поколения Coffee Lake, исправляется по несложной инструкции. Открыть терминал и ввести:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;sudo &lt;/span&gt;nano /System/Library/Extensions/AppleIntelKBLGraphics.kext/Contents/Info.plist&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;В открывшемся файле, в терминале, найти внизу файла:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;&amp;lt;key&amp;gt;IOPCIPrimaryMatch&amp;lt;/key&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;В конце следующей строки - &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;string&amp;gt;&lt;/code&gt;, найти &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;0x3E928086&lt;/code&gt; и перед ним добавить &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;0x3E918086&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/007.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Сохраняем изменения файла комбинацией &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Ctrl + X&lt;/code&gt;, соглашаемся с изменениями &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Y&lt;/code&gt; и нажимаем &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Enter&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Далее, в терминале открываем файл:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;sudo &lt;/span&gt;nano /System/Library/Extensions/AppleIntelKBLGraphicsFramebuffer.kext/Contents/Info.plist&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;В котором ищем &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;key&amp;gt;IOPCIPrimaryMatch&amp;lt;/key&amp;gt;&lt;/code&gt;, где в конец строки &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;string&amp;gt;&lt;/code&gt; добавляем &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;0x3E918086 0x3E928086&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/008.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Очищаем кеш командой:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;sudo &lt;/span&gt;kextcache &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;-i&lt;/span&gt; /
&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;sudo touch&lt;/span&gt; /System/Library/Extensions &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;&amp;amp;&amp;amp;&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;sudo &lt;/span&gt;kextcache &lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;-u&lt;/span&gt; /&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&quot;исправление-громкости-voodoohdakext&quot;&gt;Исправление громкости VoodooHDA.kext&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Иногда VoodooHDA.kext выдает звук тише, чем в Windows 10. Исправить можно открыв kext правой кнопко мыши &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Показать содержимое пакета&lt;/code&gt; - Папка &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Contents&lt;/code&gt; - Открыть редактором файл &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Info.plist&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Найти строку &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;VoodooHDAEnableHalfVolumeFix&lt;/code&gt; и изменить занчение следующей строки на &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;true/&amp;gt;&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если значительных изменеий не произолшло, можно найти блок:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-xml&quot; data-lang=&quot;xml&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;key&amp;gt;&lt;/span&gt;PCM&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/key&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;integer&amp;gt;&lt;/span&gt;90&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/integer&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;key&amp;gt;&lt;/span&gt;Rec&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/key&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;integer&amp;gt;&lt;/span&gt;90&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/integer&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;key&amp;gt;&lt;/span&gt;iGain&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/key&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;integer&amp;gt;&lt;/span&gt;90&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/integer&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;key&amp;gt;&lt;/span&gt;iMix&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/key&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;integer&amp;gt;&lt;/span&gt;90&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/integer&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;И изменить все &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;90&lt;/code&gt; на &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;100&lt;/code&gt;, затем переустановить kext.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;в-итоге&quot;&gt;В итоге&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Таким образом был установлен hackintosh 10.13.4, который вскоре, без каких либо проблем, обновился до 10.13.5.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/009.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Привязка к учетной записи, логин в iCloud и прочих Apple сервисах прошли без каких-либо проблем. Операционная система работает стабильно, а установка не столь сложна, как это казалось на первый взгляд. Проблемы возникли только с поддержкой Wi-Fi модуля, из-за чего пришлось покупать Broadcom BCM4352 и ждать его доставки из Китая. В итоге, на одном из SSD у меня установлен Windows 10 для игр, а на другом hackintosh, загружаемый по умолчанию. Выбор системы происходит при загрузке в Clover.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;использовались-материалы&quot;&gt;Использовались материалы&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Статья с &lt;a href=&quot;https://habr.com/post/318448/&quot;&gt;habrahabr&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Опыт человека с аналогичной материнской платой на &lt;a href=&quot;https://www.tonymacx86.com/threads/eriks-tiny-but-mighty-htpc-asrock-z370m-itx-ac-i5-8400-uhd-630-graphics-high-sierra.239157/&quot;&gt;tonymacx86.com&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Инструкция по исправлению Intel UHD 630, на &lt;a href=&quot;https://hackintosher.com/forums/thread/coffee-lake-uhd-630-graphics-framebuffer-injection-0x3e918086-0x3e928086-for-high-sierra.210/&quot;&gt;hackintosher.com&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Образ с &lt;a href=&quot;https://rutracker.org/forum/viewtopic.php?t=5413589&quot;&gt;rutracker.org&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://sashatravkina.github.io/blog/blog/hackintosh-na-pc/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://sashatravkina.github.io/blog/blog/hackintosh-na-pc/</guid>
        
        <category>Гайды</category><category>ОС</category>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item>
        <title>Far Cry 5 · Сектантская жвачка</title>
        <description>&lt;p&gt;Как ни странно, но пятая часть серии Far Cry стала единственной, которую мне удалось пройти до конца. И виной тому, пожалуй, не увлекательный и динамичный сюжет, а открытый мир — песочница, в которой можно провести ни один вечер любуясь пейзажами и отстреливаясь от индюков-убийц. На этом все достоинства Far Cry 5, к сожалению, заканчиваются.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нововведением пятой части стало кооперативное прохождение и, как следствие, обезличивание главного героя. Если раньше мы играли за Аджая Гейла или Джейсона Броди — со своими целями, планами, чувствами и эмоциями, наблюдая за их постепенным становлением в качестве героев-освободителей, то здесь мы примеряем на себя роль безмолвного болванчика — Салаги, помощника шерифа. Вместе со своими коллегами мы отправляемся в американскую глубинку штата Монтана, округ Хоуп, дабы арестовать самого главного злодея, основателя террористической секты «Врата Эдема» — Иосифа Сида по прозвищу Отец. Но, как водится, всё идёт не по плану. Герои оказываются разобщены и взяты в плен, а Салага — единственный или единственная, в зависимости от выбора пола в начале игры, кому придётся разгребать всё это сектантское непотребство.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;wrapper-frame&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;figure class=&quot;picture col-xs-6 space-out-v-zero-xs&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/018.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;
    &lt;figure class=&quot;picture col-xs-6 space-out-v-zero-xs&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/019.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Но, прежде чем покарать Иосифа Сида, придётся сразиться и победить всех его &lt;del&gt;бывших&lt;/del&gt;, не менее верующих, членов семьи. Всего их трое – Вера, Иаков и Иоанн Сиды. Каждому из них принадлежит свой регион, каждый по-своему вербует новых сектантов и досаждает мирным жителям подконтрольного региона, и каждый из них имеет свой укреплённый бункер, который, в итоге, нужно будет зачистить и взорвать. Но прежде, придется выполнить некоторое количество однообразных заданий. Захват аванпостов и грузовиков с припасами, разрушение десятка сектантских алтарей, освобождение пленников — в общем всё то, что поможет набрать определённое количество очков для встречи с очередным злодеем. Две встречи, после которых вас отпускают или спасают реднеки-выживальщики, и третья, после которой состоится битва с «боссом» региона. Затем, зачистка бункера и спасение одного из бравой команды коллег-полицейских. И если первый захват региона и победа довольно увлекательны, то повторённое ещё два раза становится рутиной.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Относительно самих злодеев и их «харизмы» сложно сказать что-то определённое, они довольно одинаковы. Во время встреч с Салагой каждый из них рассказывает историю своего тяжёлого прошлого и то, как и почему они безоговорочно верят в Отца. Опять же, если Ваас Монтенегро и Пэйган Мин имели харизму, обаяние и экспрессивный характер, то антагонисты пятой части кроме скучнейших монологов и сектантских увещеваний предложить ничего не могут. Больше никаких «Беги, Форест, беги!» и убийств ручкой, главный злодей пятой части эпатирует только внешностью Джареда Лето, обнажённым торсом, хипстерской бородой и модными очками-авиаторами, а его сообщники даже этого предложить не могут.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/020.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;С другой стороны, той, что за «Хороших парней и девчонок», аналогично нет запоминающихся и ярких персонажей. Главный герой лишён голоса, души и всяческой предыстории, а его компаньонам, которых можно брать с собой в напарники, отведено минимум диалогов и сюжета. Из девяти возможных напарников у каждого есть по две совместные миссии, связанные, как водится, с отстрелом сектантов. Из всех запомнились лишь миссия Ника Райя, с полётами на кукурузнике и беременной женой, да отстрел всего живого в компании неизменного Хёрка Драбмена-младшего с его плоскими шуточками. Ещё, пожалуй, запомнился шериф Эрл Уайтхорс, за свою шерифскую шляпу и усы, жаль лишь, что полноценного раскрытия, как персонажа, ему тоже не досталось. Да и в напарники его взять нельзя. Так или иначе, сюжетная смерть очередного положительного героя не вызывает никаких эмоций.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не смотря на общую однообразность процесса, в Far Cry 5 вполне можно насладиться открытым миром. Здесь он довольно красив и детален, не смотря на отсутствие каких бы то ни было погодных условий, дождя или тумана, например. Изучать окрестности округа Хоуп порой интереснее, чем следовать сюжету, а некоторые побочные миссии могут быть увлекательнее основных. Например, можно заняться поисками тайников выживальщиков или собрать инопланетные артефакты и помочь Ларри Паркеру закончить пространственный телепорт. Можно спасти собаку, приручить пуму по-имени Персик или медведя Чизбургера — животные здесь, одни из самых милых компаньонов. Можно заняться рыбной ловлей, прямо как в каком нибудь &lt;a href=&quot;/blog/stardew-valley/&quot;&gt;Stardew Valley&lt;/a&gt;, а потом продать улов. Можно захватить очередной аванпост не покидая кабины вертолёта или выполнить парочку челленджей Клатча Никсона на самолёте. Можно заняться покатушками на тягаче оснащенном пулемётами, под аккомпанемент Heart - Barracuda. Игроку дан весьма обширный открытый мир, но искать развлечения в нём придётся самостоятельно, благо концентрация опасностей в виде сектантов и диких животных, на квадратный километр, зашкаливает. В совместной игре градус веселья, разумеется, возрастает, но и в нём хватает недостатков.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/021.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Ко всему прочему, в пятой части серии появились варианты причёсок, одежда и различные аксессуары к ней, что не мудрено в условиях кооперативной игры. Возможность покупки автомобилей, вертолётов и немногочисленного оружия с различными модификациями к нему. Можно купить цветастую раскраску, глушитель и снайперский прицел на дробовик, например. Несмотря на то, что внутриигровой валюты хватает с избытком, в игре есть возможность покупки предметов и раскрасок за реальные деньги. Возможно, разработчики пока лишь прощупывают почву микротранзакций на территории Far Cry и в следующих частях заполучить какой нибудь вертолёт без доната или многочасового гринда уже не выйдет. Но это не точно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом, Far Cry 5 не про сюжет. Ubisoft изменили направление и введя кооперативное прохождение урезали историю. Само повествование, злодеи и противоборствующие стороны, здесь скорее для галочки. Подверглись даунгрейду и многие другие аспекты игры, например анимация — если в четвёртой части Аджай Гейл вправлял себе вывихнутые пальцы и вынимал из тела пули, то здесь для лечения всего одна анимация. Физика в Far Cry 5 и вовсе живёт по своим собственным законам. В остальном, это песочница для веселья, покатушек на джипах, отстрела всего живого и «рофла» с многочисленных багов и беспросветной глупости местного ИИ.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://sashatravkina.github.io/blog/blog/far-cry-5-sektantskaja-zhvachka/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://sashatravkina.github.io/blog/blog/far-cry-5-sektantskaja-zhvachka/</guid>
        
        <category>Игры</category><category>Обзоры</category>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item>
        <title>Перелёт OVB - DME - OVB или туда и обратно</title>
        <description>&lt;p&gt;Понадобилось слетать регулярным рейсом из Новосибирска в Москву, утренним туда и вечерним обратно. Этот перелёт стал для меня первым, ранее доводилось путешествовать только поездами. Собственно, для начала нужно было выбрать наиболее подходящего авиаперевозчика. Просмотрев в интернете одинаково печальные отзывы о российских лоукостерах, выбор пал на екатеринбургские «Уральские Авиалинии» как самую старшую из них с самым большим парком самолётов и общим соотношением цены к качеству. На официальном сайте были приобретены билеты в эконом класс по самому дешёвому тарифу. Утром, на такси, мы прибыли в аэропорт Толмачёво. К сожалению, я не взяла с собой зеркалку и фотографировать пришлось на  мыльный iPhone 6.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/022.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;«Покорение Сибири» скульптора Юнуса Сафардиара в аэропорту Толмачёво.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;На стойке регистрации предъявили паспорта и взвесив ручную кладь в виде небольшого рюкзака, получили посадочные талоны и бирку ручной клади на рюкзак. Затем отправились к нужному гейту, указанному на талонах, для прохождения предполётного досмотра.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/023.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;Небольшая очередь в рентген кабинку и лента для просвечивания ручной клади.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Процесс досмотра довольно прост, рюкзаки и сумки проходят через ленту рентгена, а будущие пассажиры могут либо пройти сканирование в рентген кабинке, либо сняв верхнюю одежду и обувь прогнать её через ленту вместе с ручной кладью. Кабинка быстрее и удобнее, но большинство, боясь обзавестись лишней парой рук, предпочитает второй способ. Пройдя этот нехитрый досмотр мы отправились ждать посадки в самолёт.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/024.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;Airbus A321-211 в ливрее «Уральских Авиалиний». Регистрационный номер VQ-BCX, серийный номер 1720.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;В Москву предстояло лететь на шестнадцатилетнем Airbus A321, когда-то он принадлежал британской компании First Choice Airways. «Уральские Авиалинии» эксплуатируют самолёт с 2009 года. В Толмачёво его подали к телетрапу, после предъявления посадочных талонов нас пустили в недра салона. Салон, конечно-же, оказался не новым. Кое-где отсутствовали декоративные стекла на иллюминаторах, подлокотник соседнего кресла не фиксировался при откидывании, а обеденный столик был слегка поломан на один крепёж. Тем не менее, внутри чисто и более чем тепло, а тем, кому тепло не было, предложили пледы. К единственному минусу можно отнести малое расстояние между креслами, людям с ростом сто семьдесят, вроде меня, и выше, приходится сидеть в импровизированной позе эмбриона, особенно, если впередисидящий откидывает спинку кресла, впрочем сия особенность лоукостеров была нам известна.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/025.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Несколько минут руления по взлётно-посадочной полосе и самолёт, взревев турбо-двигателями, устремляется в небо, а местность под ним превращается в Google карты. Ощущения при взлёте как в детстве, когда катаешься на качелях — слегка захватывает дух, ещё немного закладывает уши, пожалуй на аттракционах бывает страшнее. Преодолевая слой облаков старенький Airbus немного потряхивало. На протяжении полёта самолёт довольно часто вибрировал и едва заметно «проваливался» в воздушные ямы, виной тому погода, возраст самолёта или пилот — доподлинно неизвестно. В целом, всё это оказалось отнюдь не страшно, и ощущалось так, будто едешь по ухабистой дороге в обыкновенном рейсовом автобусе до местечковой деревни, только на высоте около десяти тысяч метров.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вскоре, после взлёта и набора высоты, пассажирам дозволили перемещаться по салону и они стройными рядами отправились в туалет, а бортпроводницы стали разносить напитки. Можно было выбрать томатный или апельсиновый сок из тетрапаков «Добрый», либо обычную минералку. После напитков перешли к раздаче обеда, он включён во все тарифы авиакомпании, так как рейс четырехчасовой пассажирам было предложено «горячее» — с курицей, говядиной или рыбой на выбор.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/026.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;Касалетка с макаронами, кусочками морковки и говядины.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Помимо касалетки с основным блюдом выдают фирменную коробку, в ней упаковка с одноразовыми ложкой, вилкой и ножом, влажная салфетка, пакетик с чаем и сахаром. Небольшой контейнер с двумя кусочками огурца, долькой помидора и листиком петрушки, булка и вафля со сгущёнкой. Разумеется, это не ресторанная еда, но для лоукостера хорошо даже то, что она вообще есть и в целом не плоха и вполне съедобна. После обеда раздавали стаканчик с кипятком и набор с порошковым кофе, сухими сливками и сахаром, либо пакетик чая с сахаром, на выбор.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/027.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Приземление в Домодедово прошло гладко, не считая умеренной болтанки при снижении, шасси практически незаметно коснулись взлётно-посадочной полосы. Едва самолёт снизил скорость пассажиры начали бегать по салону и собирать вещи с багажных полок, на что бортпроводница резонно попросила всех оставаться на местах, так как самолёт не закончил руление на стоянку. В Домодедово обошлись без телетрапа, они заняты более приоритетными авиакомпаниями, вроде S7 или «Аэрофлота», всех погрузили в автобус и повезли в терминал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Добираться от аэропорта до метро «Домодедовская» (И обратно) лучше всего на 308 автобусе, они курсируют каждые тридцать минут. Микроавтобусы того же маршрута отходят как только наберутся пассажиры, однако билет на микроавтобус стоит около 150 рублей, против 85 рублей за автобус. Плюс в автобусе больше свободного места, есть полки и багажные отсеки для вещей пассажиров, да и сиденья там удобнее (В отличии от сидений в самолете). Автобусы, как правило, ждут на остановках за «маршрутками».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Закончив то, зачем прилетели в Москву, мы вновь отправились в Домодедово. Предполётный досмотр происходил практически также как в Толмачёво, но служба безопасности здесь более пристальная — ощупывают руками, всматриваются в содержимое ручной клади на экранах, могут уточнять содержимое вещей. После прохождения всех формальностей нас погрузили в автобус который двадцать минут простоял у терминала, а затем долго везли по аэропорту куда-то на его задворки. Самолёт вылетел с задержкой, но прибыл в Толмачёво на сорок минут раньше.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/028.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;Airbus A319-112 в ливрее «Уральских Авиалиний». Регистрационный номер VQ-BTZ серийный номер 3385.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;На ночной рейс выпал более компактный борт Airbus A319. Самолёту чуть более десяти лет, с 2014 года он принадлежит «Уральским Авиалиниям», ранее был во владении лизинговой компании AerCap и пакистанской авиакомпании AirBlue.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/029.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;Салон Airbus A319 VQ-BTZ.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;В отличии от VQ-BCX этот борт оказался более целым, здесь ничего не отваливалось, а сам салон показался куда качественнее и новее, однако расстояние между креслами по прежнему маленькое, что не удивительно. Из бонусов — во время полёта не было турбулентности, воздушных ям и прочей болтанки, лёгкий взлет и мягкая посадка. Зависит ли это от состояния самолёта или опытности пилота по прежнему неизвестно. В качестве попутчиков нам достались, по большей части, китайцы. Один из компании занял место рядом с нами, но бортпроводница разрешила ему пересесть к своим и мы летели без соседей, что не может не радовать. В целом, самолёт оказался полупустым, сидящий спереди также куда-то пересел, а один из китайцев сзади разложился спать на все три сиденья.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/030.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;По обыкновению, вскоре после взлёта разносили соки-воды, затем ужин — рис с курицей или рыбой, на выбор. Китайцы выбрали рыбу. Имелась и традиционная коробка с одноразовыми приборами, овощами и овсяной печенькой вместо вафли. Для китайских товарищей на коробке были иероглифы. После стаканчика кофе свет в самолёте приглушили и все улеглись спать.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;img src=&quot;/media/031.jpg&quot; data-action=&quot;zoom&quot; /&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;После посадки самолёт подали к телетрапу международного терминала, а пассажиров попросили пройти на улицу, до автобуса во внутренний терминал. Через два часа, этим же самолётом, китайцы вылетели в Харбин. А мы, тем временем, отправились домой отдыхать после суток без сна.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://sashatravkina.github.io/blog/blog/pereljot-ovb-dme-ovb-ili-tyda-i-obratno/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://sashatravkina.github.io/blog/blog/pereljot-ovb-dme-ovb-ili-tyda-i-obratno/</guid>
        
        <category>Заметки</category><category>Путешествия</category>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item>
        <title>Сноски на полях в Эгее</title>
        <description>&lt;p&gt;Вновь из вопросов в телеграм «Как сделать сноски на полях в Эгее?». Добавим немного магии и стилей в css файл вашего шаблона.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot; data-lang=&quot;css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;@media&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;screen&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;and&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;min-width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;1050px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.aside&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;position&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;relative&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;text-align&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;max-width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;200px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;margin-left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;4%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;margin-top&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;.15em&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;float&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;right&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;clear&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;right&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.aside&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;line-height&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;16px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;font-size&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;14px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;opacity&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;.8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Как использовать? Начиная с Эгеи 2.7 в редакторе можно сделать вот так:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-html&quot; data-lang=&quot;html&quot;&gt;.aside Текст сноски на полях.&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;И текст будет обернут классом &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.aside&lt;/code&gt;. Можно обернуть напрямую:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-html&quot; data-lang=&quot;html&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;p&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;aside&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;Текст сноски на полях.&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Добавив &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.aside&lt;/code&gt; после первого абзаца текста сноска будет отображаться справа от следующего абзаца.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;способ-второй&quot;&gt;Способ второй&lt;/h3&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot; data-lang=&quot;css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;@media&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;screen&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;and&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;min-width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;1050px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;float&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;clear&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]+[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;aside&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;position&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;relative&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;max-width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;200px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;margin-left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;4%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;margin-top&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;.15em&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;float&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;right&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;clear&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;right&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]+[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;aside&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]+*&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;clear&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;aside&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;line-height&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;16px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;font-size&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;14px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;opacity&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;.8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Как использовать? В редакторе:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-html&quot; data-lang=&quot;html&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;p&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;Основной абзац текста.&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;p&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;aside&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;Текст сноски на полях.&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Сноска будет отображаться справа от основного абзаца текста.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Для того, чтобы добавить свои стили к шаблону, в папке styles шаблона создайте файл &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;style.css&lt;/code&gt;, скопируйте &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;main.tmpl.php&lt;/code&gt; из:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../system/theme/templates&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;И вставьте в:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../themes/plain/templates&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Отредактируйте &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;main.tmpl.php&lt;/code&gt; добавив стили после основных стилей &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;_CSS&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;err&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'main'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;err&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt; в конце файла.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-php&quot; data-lang=&quot;php&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;_CSS&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'style'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p class=&quot;subtext&quot;&gt;Смотрите ещё: &lt;a href=&quot;/blog/kat-v-egee/&quot;&gt;Кат в Эгее&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/blog/svoi-shrifty-v-egee/&quot;&gt;Свои шрифты в Эгее&lt;/a&gt; и &lt;a href=&quot;/blog/pishem-svoy-shablon-dlya-egei/&quot;&gt;Пишем свой шаблон для Эгеи&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>https://sashatravkina.github.io/blog/blog/snoski-na-poljah-v-egee/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://sashatravkina.github.io/blog/blog/snoski-na-poljah-v-egee/</guid>
        
        <category>Веб</category><category>Эгея</category><category>Гайды</category>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
