<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>http://milkleaks.ru/</link>
    <description>Блог о компьютерных играх, фильмах, книгах, вебе и всем прочем.</description>
    <language>ru</language>
    <atom:link href="http://milkleaks.ru/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <yandex:analytics id="40455205" type="Yandex"></yandex:analytics>
    
      <item turbo="true">
        <title>Обход блокировки Telegram</title>
        <guid isPermaLink="true">http://milkleaks.ru/blog/obhod-blokirovki-telegram/</guid>
        <link>http://milkleaks.ru/blog/obhod-blokirovki-telegram/</link>
        <description>&lt;p&gt;С 2017 года в мессенджере Telegram существует возможность обойти блокировки используя прокси сервер. Бесплатные адреса прокси можно получить, например, на &lt;a href=&quot;https://hideip.me/en/proxy/socks5list&quot;&gt;hideip.me&lt;/a&gt;. Чтобы указать прокси на мобильных устройствах откройте настройки:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Меню «Данные и диск».&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Выберете пункт «Использовать прокси».&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Укажите тип подключения SOCKS5.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Введите ip адерс и порт.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;На компьютерах откройте настройки, затем:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Конфиденциальность.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Выберете пункт «Использовать прокси».&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Укажите тип подключения SOCKS5.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Введите ip адерс и порт.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;h2 id=&quot;другие-прокси-сервисы&quot;&gt;Другие прокси-сервисы&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://hidemy.name/ru/proxy-list/?type=5#list&quot;&gt;hidemy.name&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://spys.one/proxys/&quot;&gt;spys.one&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://sockslist.net/&quot;&gt;sockslist.net&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Рано или поздно бесплатный прокси может потерять актуальность и нужно будет указать новый.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;для-telegram&quot;&gt;Для Telegram&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://telegram.veesecurity.com/&quot;&gt;telegram.veesecurity.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://tgproxy.me/&quot;&gt;tgproxy.me&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <turbo:content>&lt;p&gt;С 2017 года в мессенджере Telegram существует возможность обойти блокировки используя прокси сервер. Бесплатные адреса прокси можно получить, например, на &lt;a href=&quot;https://hideip.me/en/proxy/socks5list&quot;&gt;hideip.me&lt;/a&gt;. Чтобы указать прокси на мобильных устройствах откройте настройки:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Меню «Данные и диск».&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Выберете пункт «Использовать прокси».&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Укажите тип подключения SOCKS5.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Введите ip адерс и порт.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;На компьютерах откройте настройки, затем:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Конфиденциальность.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Выберете пункт «Использовать прокси».&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Укажите тип подключения SOCKS5.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Введите ip адерс и порт.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;h2 id=&quot;другие-прокси-сервисы&quot;&gt;Другие прокси-сервисы&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://hidemy.name/ru/proxy-list/?type=5#list&quot;&gt;hidemy.name&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://spys.one/proxys/&quot;&gt;spys.one&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://sockslist.net/&quot;&gt;sockslist.net&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Рано или поздно бесплатный прокси может потерять актуальность и нужно будет указать новый.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;для-telegram&quot;&gt;Для Telegram&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://telegram.veesecurity.com/&quot;&gt;telegram.veesecurity.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://tgproxy.me/&quot;&gt;tgproxy.me&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</turbo:content>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item turbo="true">
        <title>Перелёт OVB - DME - OVB или туда и обратно</title>
        <guid isPermaLink="true">http://milkleaks.ru/blog/pereljot-ovb-dme-ovb-ili-tyda-i-obratno/</guid>
        <link>http://milkleaks.ru/blog/pereljot-ovb-dme-ovb-ili-tyda-i-obratno/</link>
        <description>&lt;p&gt;Понадобилось слетать регулярным рейсом из Новосибирска в Москву, утренним туда и вечерним обратно. Этот перелёт стал для меня первым, ранее доводилось путешествовать только поездами. Собственно, для начала нужно было выбрать наиболее подходящего авиаперевозчика. Просмотрев в интернете одинаково печальные отзывы о российских лоукостерах, выбор пал на екатеринбургские «Уральские Авиалинии» как самую старшую из них с самым большим парком самолётов и общим соотношением цены к качеству. На официальном сайте были приобретены билеты в эконом класс по самому дешёвому тарифу. Утром, на такси, мы прибыли в аэропорт Толмачёво. К сожалению, я не взяла с собой зеркалку и фотографировать пришлось на  мыльный iPhone 6.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522239032/01_v0guqp.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522239032/01_v0guqp.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;«Покорение Сибири» скульптора Юнуса Сафардиара в аэропорту Толмачёво.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;На стойке регистрации предъявили паспорта и взвесив ручную кладь в виде небольшого рюкзака, получили посадочные талоны и бирку ручной клади на рюкзак. Затем отправились к нужному гейту, указанному на талонах, для прохождения предполётного досмотра.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522208119/02_r7xulk.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522208119/02_r7xulk.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;Небольшая очередь в рентген кабинку и лента для просвечивания ручной клади.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Процесс досмотра довольно прост, рюкзаки и сумки проходят через ленту рентгена, а будущие пассажиры могут либо пройти сканирование в рентген кабинке, либо сняв верхнюю одежду и обувь прогнать её через ленту вместе с ручной кладью. Кабинка быстрее и удобнее, но большинство, боясь обзавестись лишней парой рук, предпочитает второй способ. Пройдя этот нехитрый досмотр мы отправились ждать посадки в самолёт.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522209566/03_vzesbk.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522209566/03_vzesbk.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;Airbus A321-211 в ливрее «Уральских Авиалиний». Регистрационный номер VQ-BCX, серийный номер 1720.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;В Москву предстояло лететь на шестнадцатилетнем Airbus A321, когда-то он принадлежал британской компании First Choice Airways. «Уральские Авиалинии» эксплуатируют самолёт с 2009 года. В Толмачёво его подали к телетрапу, после предъявления посадочных талонов нас пустили в недра салона. Салон, конечно-же, оказался не новым. Кое-где отсутствовали декоративные стекла на иллюминаторах, подлокотник соседнего кресла не фиксировался при откидывании, а обеденный столик был слегка поломан на один крепёж. Тем не менее, внутри чисто и более чем тепло, а тем, кому тепло не было, предложили пледы. К единственному минусу можно отнести малое расстояние между креслами, людям с ростом сто семьдесят, вроде меня, и выше, приходится сидеть в импровизированной позе эмбриона, особенно, если впередисидящий откидывает спинку кресла, впрочем сия особенность лоукостеров была нам известна.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522212388/04_kcbdv1.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522212388/04_kcbdv1.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Несколько минут руления по взлётно-посадочной полосе и самолёт, взревев турбо-двигателями, устремляется в небо, а местность под ним превращается в Google карты. Ощущения при взлёте как в детстве, когда катаешься на качелях — слегка захватывает дух, ещё немного закладывает уши, пожалуй на аттракционах бывает страшнее. Преодолевая слой облаков старенький Airbus немного потряхивало. На протяжении полёта самолёт довольно часто вибрировал и едва заметно «проваливался» в воздушные ямы, виной тому погода, возраст самолёта или пилот — доподлинно неизвестно. В целом, всё это оказалось отнюдь не страшно, и ощущалось так, будто едешь по ухабистой дороге в обыкновенном рейсовом автобусе до местечковой деревни, только на высоте около десяти тысяч метров.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вскоре, после взлёта и набора высоты, пассажирам дозволили перемещаться по салону и они стройными рядами отправились в туалет, а бортпроводницы стали разносить напитки. Можно было выбрать томатный или апельсиновый сок из тетрапаков «Добрый», либо обычную минералку. После напитков перешли к раздаче обеда, он включён во все тарифы авиакомпании, так как рейс четырехчасовой пассажирам было предложено «горячее» — с курицей, говядиной или рыбой на выбор.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522215619/05_brpefr.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522215619/05_brpefr.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;Касалетка с макаронами, кусочками морковки и говядины.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Помимо касалетки с основным блюдом выдают фирменную коробку, в ней упаковка с одноразовыми ложкой, вилкой и ножом, влажная салфетка, пакетик с чаем и сахаром. Небольшой контейнер с двумя кусочками огурца, долькой помидора и листиком петрушки, булка и вафля со сгущёнкой. Разумеется, это не ресторанная еда, но для лоукостера хорошо даже то, что она вообще есть и в целом не плоха и вполне съедобна. После обеда раздавали стаканчик с кипятком и набор с порошковым кофе, сухими сливками и сахаром, либо пакетик чая с сахаром, на выбор.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522225516/06_sclvcr.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522225516/06_sclvcr.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Приземление в Домодедово прошло гладко, не считая умеренной болтанки при снижении, шасси практически незаметно коснулись взлётно-посадочной полосы. Едва самолёт снизил скорость пассажиры начали бегать по салону и собирать вещи с багажных полок, на что бортпроводница резонно попросила всех оставаться на местах, так как самолёт не закончил руление на стоянку. В Домодедово обошлись без телетрапа, они заняты более приоритетными авиакомпаниями, вроде S7 или «Аэрофлота», всех погрузили в автобус и повезли в терминал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Добираться от аэропорта до метро «Домодедовская» (И обратно) лучше всего на 308 автобусе, они курсируют каждые тридцать минут. Микроавтобусы того же маршрута отходят как только наберутся пассажиры, однако билет на микроавтобус стоит около 150 рублей, против 85 рублей за автобус. Плюс в автобусе больше свободного места, есть полки и багажные отсеки для вещей пассажиров, да и сиденья там удобнее (В отличии от сидений в самолете). Автобусы, как правило, ждут на остановках за «маршрутками».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Закончив то, зачем прилетели в Москву, мы вновь отправились в Домодедово. Предполётный досмотр происходил практически также как в Толмачёво, но служба безопасности здесь более пристальная — ощупывают руками, всматриваются в содержимое ручной клади на экранах, могут уточнять содержимое вещей. После прохождения всех формальностей нас погрузили в автобус который двадцать минут простоял у терминала, а затем долго везли по аэропорту куда-то на его задворки. Самолёт вылетел с задержкой, но прибыл в Толмачёво на сорок минут раньше.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522226275/07_oxh7cm.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522226275/07_oxh7cm.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;Airbus A319-112 в ливрее «Уральских Авиалиний». Регистрационный номер VQ-BTZ серийный номер 3385.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;На ночной рейс выпал более компактный борт Airbus A319. Самолёту чуть более десяти лет, с 2014 года он принадлежит «Уральским Авиалиниям», ранее был во владении лизинговой компании AerCap и пакистанской авиакомпании AirBlue.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522228811/08_tgj2ea.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522228811/08_tgj2ea.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;Салон Airbus A319 VQ-BTZ.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;В отличии от VQ-BCX этот борт оказался более целым, здесь ничего не отваливалось, а сам салон показался куда качественнее и новее, однако расстояние между креслами по прежнему маленькое, что не удивительно. Из бонусов — во время полёта не было турбулентности, воздушных ям и прочей болтанки, лёгкий взлет и мягкая посадка. Зависит ли это от состояния самолёта или опытности пилота по прежнему неизвестно. В качестве попутчиков нам достались, по большей части, китайцы. Один из компании занял место рядом с нами, но бортпроводница разрешила ему пересесть к своим и мы летели без соседей, что не может не радовать. В целом, самолёт оказался полупустым, сидящий спереди также куда-то пересел, а один из китайцев сзади разложился спать на все три сиденья.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522230417/09_njqbli.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522230417/09_njqbli.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;По обыкновению, вскоре после взлёта разносили соки-воды, затем ужин — рис с курицей или рыбой, на выбор. Китайцы выбрали рыбу. Имелась и традиционная коробка с одноразовыми приборами, овощами и овсяной печенькой вместо вафли. Для китайских товарищей на коробке были иероглифы. После стаканчика кофе свет в самолёте приглушили и все улеглись спать.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522237622/10_gntqqv.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522237622/10_gntqqv.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;После посадки самолёт подали к телетрапу международного терминала, а пассажиров попросили пройти на улицу, до автобуса во внутренний терминал. Через два часа, этим же самолётом, китайцы вылетели в Харбин. А мы, тем временем, отправились домой отдыхать после суток без сна.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <turbo:content>&lt;p&gt;Понадобилось слетать регулярным рейсом из Новосибирска в Москву, утренним туда и вечерним обратно. Этот перелёт стал для меня первым, ранее доводилось путешествовать только поездами. Собственно, для начала нужно было выбрать наиболее подходящего авиаперевозчика. Просмотрев в интернете одинаково печальные отзывы о российских лоукостерах, выбор пал на екатеринбургские «Уральские Авиалинии» как самую старшую из них с самым большим парком самолётов и общим соотношением цены к качеству. На официальном сайте были приобретены билеты в эконом класс по самому дешёвому тарифу. Утром, на такси, мы прибыли в аэропорт Толмачёво. К сожалению, я не взяла с собой зеркалку и фотографировать пришлось на  мыльный iPhone 6.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522239032/01_v0guqp.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522239032/01_v0guqp.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;«Покорение Сибири» скульптора Юнуса Сафардиара в аэропорту Толмачёво.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;На стойке регистрации предъявили паспорта и взвесив ручную кладь в виде небольшого рюкзака, получили посадочные талоны и бирку ручной клади на рюкзак. Затем отправились к нужному гейту, указанному на талонах, для прохождения предполётного досмотра.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522208119/02_r7xulk.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522208119/02_r7xulk.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;Небольшая очередь в рентген кабинку и лента для просвечивания ручной клади.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Процесс досмотра довольно прост, рюкзаки и сумки проходят через ленту рентгена, а будущие пассажиры могут либо пройти сканирование в рентген кабинке, либо сняв верхнюю одежду и обувь прогнать её через ленту вместе с ручной кладью. Кабинка быстрее и удобнее, но большинство, боясь обзавестись лишней парой рук, предпочитает второй способ. Пройдя этот нехитрый досмотр мы отправились ждать посадки в самолёт.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522209566/03_vzesbk.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522209566/03_vzesbk.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;Airbus A321-211 в ливрее «Уральских Авиалиний». Регистрационный номер VQ-BCX, серийный номер 1720.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;В Москву предстояло лететь на шестнадцатилетнем Airbus A321, когда-то он принадлежал британской компании First Choice Airways. «Уральские Авиалинии» эксплуатируют самолёт с 2009 года. В Толмачёво его подали к телетрапу, после предъявления посадочных талонов нас пустили в недра салона. Салон, конечно-же, оказался не новым. Кое-где отсутствовали декоративные стекла на иллюминаторах, подлокотник соседнего кресла не фиксировался при откидывании, а обеденный столик был слегка поломан на один крепёж. Тем не менее, внутри чисто и более чем тепло, а тем, кому тепло не было, предложили пледы. К единственному минусу можно отнести малое расстояние между креслами, людям с ростом сто семьдесят, вроде меня, и выше, приходится сидеть в импровизированной позе эмбриона, особенно, если впередисидящий откидывает спинку кресла, впрочем сия особенность лоукостеров была нам известна.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522212388/04_kcbdv1.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522212388/04_kcbdv1.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Несколько минут руления по взлётно-посадочной полосе и самолёт, взревев турбо-двигателями, устремляется в небо, а местность под ним превращается в Google карты. Ощущения при взлёте как в детстве, когда катаешься на качелях — слегка захватывает дух, ещё немного закладывает уши, пожалуй на аттракционах бывает страшнее. Преодолевая слой облаков старенький Airbus немного потряхивало. На протяжении полёта самолёт довольно часто вибрировал и едва заметно «проваливался» в воздушные ямы, виной тому погода, возраст самолёта или пилот — доподлинно неизвестно. В целом, всё это оказалось отнюдь не страшно, и ощущалось так, будто едешь по ухабистой дороге в обыкновенном рейсовом автобусе до местечковой деревни, только на высоте около десяти тысяч метров.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вскоре, после взлёта и набора высоты, пассажирам дозволили перемещаться по салону и они стройными рядами отправились в туалет, а бортпроводницы стали разносить напитки. Можно было выбрать томатный или апельсиновый сок из тетрапаков «Добрый», либо обычную минералку. После напитков перешли к раздаче обеда, он включён во все тарифы авиакомпании, так как рейс четырехчасовой пассажирам было предложено «горячее» — с курицей, говядиной или рыбой на выбор.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522215619/05_brpefr.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522215619/05_brpefr.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;Касалетка с макаронами, кусочками морковки и говядины.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Помимо касалетки с основным блюдом выдают фирменную коробку, в ней упаковка с одноразовыми ложкой, вилкой и ножом, влажная салфетка, пакетик с чаем и сахаром. Небольшой контейнер с двумя кусочками огурца, долькой помидора и листиком петрушки, булка и вафля со сгущёнкой. Разумеется, это не ресторанная еда, но для лоукостера хорошо даже то, что она вообще есть и в целом не плоха и вполне съедобна. После обеда раздавали стаканчик с кипятком и набор с порошковым кофе, сухими сливками и сахаром, либо пакетик чая с сахаром, на выбор.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522225516/06_sclvcr.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522225516/06_sclvcr.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Приземление в Домодедово прошло гладко, не считая умеренной болтанки при снижении, шасси практически незаметно коснулись взлётно-посадочной полосы. Едва самолёт снизил скорость пассажиры начали бегать по салону и собирать вещи с багажных полок, на что бортпроводница резонно попросила всех оставаться на местах, так как самолёт не закончил руление на стоянку. В Домодедово обошлись без телетрапа, они заняты более приоритетными авиакомпаниями, вроде S7 или «Аэрофлота», всех погрузили в автобус и повезли в терминал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Добираться от аэропорта до метро «Домодедовская» (И обратно) лучше всего на 308 автобусе, они курсируют каждые тридцать минут. Микроавтобусы того же маршрута отходят как только наберутся пассажиры, однако билет на микроавтобус стоит около 150 рублей, против 85 рублей за автобус. Плюс в автобусе больше свободного места, есть полки и багажные отсеки для вещей пассажиров, да и сиденья там удобнее (В отличии от сидений в самолете). Автобусы, как правило, ждут на остановках за «маршрутками».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Закончив то, зачем прилетели в Москву, мы вновь отправились в Домодедово. Предполётный досмотр происходил практически также как в Толмачёво, но служба безопасности здесь более пристальная — ощупывают руками, всматриваются в содержимое ручной клади на экранах, могут уточнять содержимое вещей. После прохождения всех формальностей нас погрузили в автобус который двадцать минут простоял у терминала, а затем долго везли по аэропорту куда-то на его задворки. Самолёт вылетел с задержкой, но прибыл в Толмачёво на сорок минут раньше.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522226275/07_oxh7cm.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522226275/07_oxh7cm.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;Airbus A319-112 в ливрее «Уральских Авиалиний». Регистрационный номер VQ-BTZ серийный номер 3385.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;На ночной рейс выпал более компактный борт Airbus A319. Самолёту чуть более десяти лет, с 2014 года он принадлежит «Уральским Авиалиниям», ранее был во владении лизинговой компании AerCap и пакистанской авиакомпании AirBlue.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522228811/08_tgj2ea.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522228811/08_tgj2ea.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;Салон Airbus A319 VQ-BTZ.&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;В отличии от VQ-BCX этот борт оказался более целым, здесь ничего не отваливалось, а сам салон показался куда качественнее и новее, однако расстояние между креслами по прежнему маленькое, что не удивительно. Из бонусов — во время полёта не было турбулентности, воздушных ям и прочей болтанки, лёгкий взлет и мягкая посадка. Зависит ли это от состояния самолёта или опытности пилота по прежнему неизвестно. В качестве попутчиков нам достались, по большей части, китайцы. Один из компании занял место рядом с нами, но бортпроводница разрешила ему пересесть к своим и мы летели без соседей, что не может не радовать. В целом, самолёт оказался полупустым, сидящий спереди также куда-то пересел, а один из китайцев сзади разложился спать на все три сиденья.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522230417/09_njqbli.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522230417/09_njqbli.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;По обыкновению, вскоре после взлёта разносили соки-воды, затем ужин — рис с курицей или рыбой, на выбор. Китайцы выбрали рыбу. Имелась и традиционная коробка с одноразовыми приборами, овощами и овсяной печенькой вместо вафли. Для китайских товарищей на коробке были иероглифы. После стаканчика кофе свет в самолёте приглушили и все улеглись спать.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1522237622/10_gntqqv.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1522237622/10_gntqqv.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;После посадки самолёт подали к телетрапу международного терминала, а пассажиров попросили пройти на улицу, до автобуса во внутренний терминал. Через два часа, этим же самолётом, китайцы вылетели в Харбин. А мы, тем временем, отправились домой отдыхать после суток без сна.&lt;/p&gt;
</turbo:content>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item turbo="true">
        <title>Сноски на полях в Эгее</title>
        <guid isPermaLink="true">http://milkleaks.ru/blog/snoski-na-poljah-v-egee/</guid>
        <link>http://milkleaks.ru/blog/snoski-na-poljah-v-egee/</link>
        <description>&lt;p&gt;Вновь из вопросов в телеграм «Как сделать сноски на полях в Эгее?». Добавим немного магии и стилей в css файл вашего шаблона.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot; data-lang=&quot;css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;@media&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;screen&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;and&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;min-width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;1050px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.aside&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;position&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;relative&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;text-align&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;max-width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;200px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;margin-left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;4%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;margin-top&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;.15em&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;float&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;right&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;clear&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;right&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.aside&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;line-height&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;16px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;font-size&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;14px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;opacity&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;.8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Как использовать? Начиная с Эгеи 2.7 в редакторе можно сделать вот так:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-html&quot; data-lang=&quot;html&quot;&gt;.aside Текст сноски на полях.&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;И текст будет обернут классом &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.aside&lt;/code&gt;. Можно обернуть напрямую:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-html&quot; data-lang=&quot;html&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;p&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;aside&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;Текст сноски на полях.&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Добавив &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.aside&lt;/code&gt; после первого абзаца текста сноска будет отображаться справа от следующего абзаца.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;способ-второй&quot;&gt;Способ второй&lt;/h2&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot; data-lang=&quot;css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;@media&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;screen&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;and&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;min-width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;1050px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;float&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;clear&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]+[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;aside&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;position&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;relative&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;max-width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;200px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;margin-left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;4%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;margin-top&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;.15em&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;float&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;right&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;clear&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;right&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]+[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;aside&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]+*&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;clear&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;aside&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;line-height&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;16px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;font-size&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;14px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;opacity&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;.8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Как использовать? В редакторе:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-html&quot; data-lang=&quot;html&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;p&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;Основной абзац текста.&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;p&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;aside&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;Текст сноски на полях.&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Сноска будет отображаться справа от основного абзаца текста.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Для того, чтобы добавить свои стили к шаблону, в папке styles шаблона создайте файл &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;style.css&lt;/code&gt;, скопируйте &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;main.tmpl.php&lt;/code&gt; из:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../system/theme/templates&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;И вставьте в:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../themes/plain/templates&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Отредактируйте &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;main.tmpl.php&lt;/code&gt; добавив стили после основных стилей &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;_CSS&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;err&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'main'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;err&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt; в конце файла.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-php&quot; data-lang=&quot;php&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;_CSS&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'style'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p class=&quot;aside&quot;&gt;Смотрите ещё: &lt;a href=&quot;/blog/kat-v-egee/&quot;&gt;Кат в Эгее&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/blog/svoi-shrifty-v-egee/&quot;&gt;Свои шрифты в Эгее&lt;/a&gt; и &lt;a href=&quot;/blog/pishem-svoy-shablon-dlya-egei/&quot;&gt;Пишем свой шаблон для Эгеи&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <turbo:content>&lt;p&gt;Вновь из вопросов в телеграм «Как сделать сноски на полях в Эгее?». Добавим немного магии и стилей в css файл вашего шаблона.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot; data-lang=&quot;css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;@media&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;screen&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;and&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;min-width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;1050px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.aside&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;position&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;relative&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;text-align&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;max-width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;200px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;margin-left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;4%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;margin-top&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;.15em&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;float&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;right&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;clear&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;right&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.aside&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;line-height&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;16px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;font-size&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;14px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;opacity&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;.8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Как использовать? Начиная с Эгеи 2.7 в редакторе можно сделать вот так:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-html&quot; data-lang=&quot;html&quot;&gt;.aside Текст сноски на полях.&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;И текст будет обернут классом &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.aside&lt;/code&gt;. Можно обернуть напрямую:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-html&quot; data-lang=&quot;html&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;p&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;aside&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;Текст сноски на полях.&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Добавив &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.aside&lt;/code&gt; после первого абзаца текста сноска будет отображаться справа от следующего абзаца.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;способ-второй&quot;&gt;Способ второй&lt;/h2&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot; data-lang=&quot;css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;@media&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;screen&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;and&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;min-width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;1050px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;float&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;clear&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]+[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;aside&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;position&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;relative&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;max-width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;200px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;margin-left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;4%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;margin-top&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;.15em&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;float&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;right&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;clear&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;right&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]+[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;aside&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]+*&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;clear&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.e2-text&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;aside&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;line-height&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;16px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;font-size&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;14px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;opacity&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;.8&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Как использовать? В редакторе:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-html&quot; data-lang=&quot;html&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;p&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;Основной абзац текста.&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;p&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;aside&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;Текст сноски на полях.&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Сноска будет отображаться справа от основного абзаца текста.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Для того, чтобы добавить свои стили к шаблону, в папке styles шаблона создайте файл &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;style.css&lt;/code&gt;, скопируйте &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;main.tmpl.php&lt;/code&gt; из:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../system/theme/templates&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;И вставьте в:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../themes/plain/templates&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Отредактируйте &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;main.tmpl.php&lt;/code&gt; добавив стили после основных стилей &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;_CSS&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;err&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'main'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;err&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt; в конце файла.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-php&quot; data-lang=&quot;php&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;_CSS&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'style'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p class=&quot;aside&quot;&gt;Смотрите ещё: &lt;a href=&quot;/blog/kat-v-egee/&quot;&gt;Кат в Эгее&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/blog/svoi-shrifty-v-egee/&quot;&gt;Свои шрифты в Эгее&lt;/a&gt; и &lt;a href=&quot;/blog/pishem-svoy-shablon-dlya-egei/&quot;&gt;Пишем свой шаблон для Эгеи&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</turbo:content>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item turbo="true">
        <title>Jekyll и изображения</title>
        <guid isPermaLink="true">http://milkleaks.ru/blog/jekyll-i-izobrazhenija/</guid>
        <link>http://milkleaks.ru/blog/jekyll-i-izobrazhenija/</link>
        <description>&lt;p&gt;Несколько месяцев назад мне на почту пришло письмо с вопросом о том, какой хостинг изображений можно использовать для Jekyll блога на GitHub Pages. Кто-то просто использует папку images и заливает всё на GitHub, но тогда время сборки сайта и его отправки на хостинг растёт в геометрической прогрессии, да и в &lt;a href=&quot;https://help.github.com/articles/what-is-github-pages/&quot;&gt;справке&lt;/a&gt; GitHub Pages указан лимит в один гигабайт для сайта. Кто-то использует сторонние хранилища изображений. Так, например я, до недавнего времени, использовала &lt;a href=&quot;https://imgur.com/&quot;&gt;imgur&lt;/a&gt;, но меня предостерегли о том, что imgur может забанить за использование себя в качестве хостинга картинок для личного сайта. Пришлось поискать альтернативы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например &lt;a href=&quot;https://cloudinary.com/&quot;&gt;Cloudinary&lt;/a&gt; — облачное хранилище, позволяет загружать и всячески взаимодействовать с изображениями. Бесплатный тариф включает в себя десять гигабайт свободного места или три сотни тысяч изображений — должно хватить для небольшого блога, после можно перейти на платный тариф или поискать другое облачное хранилище. В cloudinary изображения можно всячески редактировать, менять размеры, создавать превью, обрезать и применять эффекты (Каждое отредактированное или сгенерированное изображение считается за отдельное). Для Jekyll есть соответствующий &lt;a href=&quot;https://nhoizey.github.io/jekyll-cloudinary/&quot;&gt;плагин&lt;/a&gt;, он позволяет создавать превьюшки к изображениям из вашего блога. Минус в том, что исходные картинки хранятся на вашем хостинге, а генерация блога и изображений под разные размеры экранов занимает довольно продолжительное время. Я же пошла другим путём и заливаю изображения напрямую через админку cloudinary, а для встраивания их в записи написала костыли на ruby в виде &lt;a href=&quot;https://gist.github.com/sasha-travkina/851bba69a34801cdc342ff5b9c38fe58&quot;&gt;&lt;strong&gt;плагина&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; для Jekyll. Достаточно скопировать часть ссылки на изображение и вставить в тег — он автоматически создаёт превью по размерам указанным в конфиге блога, оборачивает прямой ссылкой на полное изображение, но при этом не сокращает время генерации Jekyll. Ко всему, можно добавить описание изображения (Поддерживает разметку markdown) и указать свои классы которыми оно будет обёрнуто, что добавляет простора для кастомизации. Благодаря тому, что в блоге теперь отображаются превьюшки, а не полные изображения — Google Page Speed выдает 90 баллов из 100.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 13 Mar 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <turbo:content>&lt;p&gt;Несколько месяцев назад мне на почту пришло письмо с вопросом о том, какой хостинг изображений можно использовать для Jekyll блога на GitHub Pages. Кто-то просто использует папку images и заливает всё на GitHub, но тогда время сборки сайта и его отправки на хостинг растёт в геометрической прогрессии, да и в &lt;a href=&quot;https://help.github.com/articles/what-is-github-pages/&quot;&gt;справке&lt;/a&gt; GitHub Pages указан лимит в один гигабайт для сайта. Кто-то использует сторонние хранилища изображений. Так, например я, до недавнего времени, использовала &lt;a href=&quot;https://imgur.com/&quot;&gt;imgur&lt;/a&gt;, но меня предостерегли о том, что imgur может забанить за использование себя в качестве хостинга картинок для личного сайта. Пришлось поискать альтернативы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например &lt;a href=&quot;https://cloudinary.com/&quot;&gt;Cloudinary&lt;/a&gt; — облачное хранилище, позволяет загружать и всячески взаимодействовать с изображениями. Бесплатный тариф включает в себя десять гигабайт свободного места или три сотни тысяч изображений — должно хватить для небольшого блога, после можно перейти на платный тариф или поискать другое облачное хранилище. В cloudinary изображения можно всячески редактировать, менять размеры, создавать превью, обрезать и применять эффекты (Каждое отредактированное или сгенерированное изображение считается за отдельное). Для Jekyll есть соответствующий &lt;a href=&quot;https://nhoizey.github.io/jekyll-cloudinary/&quot;&gt;плагин&lt;/a&gt;, он позволяет создавать превьюшки к изображениям из вашего блога. Минус в том, что исходные картинки хранятся на вашем хостинге, а генерация блога и изображений под разные размеры экранов занимает довольно продолжительное время. Я же пошла другим путём и заливаю изображения напрямую через админку cloudinary, а для встраивания их в записи написала костыли на ruby в виде &lt;a href=&quot;https://gist.github.com/sasha-travkina/851bba69a34801cdc342ff5b9c38fe58&quot;&gt;&lt;strong&gt;плагина&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; для Jekyll. Достаточно скопировать часть ссылки на изображение и вставить в тег — он автоматически создаёт превью по размерам указанным в конфиге блога, оборачивает прямой ссылкой на полное изображение, но при этом не сокращает время генерации Jekyll. Ко всему, можно добавить описание изображения (Поддерживает разметку markdown) и указать свои классы которыми оно будет обёрнуто, что добавляет простора для кастомизации. Благодаря тому, что в блоге теперь отображаются превьюшки, а не полные изображения — Google Page Speed выдает 90 баллов из 100.&lt;/p&gt;

</turbo:content>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item turbo="true">
        <title>Короткометражный фильм «Papers, Please»</title>
        <guid isPermaLink="true">http://milkleaks.ru/blog/papers-please-korotkometrazhyi-film/</guid>
        <link>http://milkleaks.ru/blog/papers-please-korotkometrazhyi-film/</link>
        <description>&lt;p&gt;Наконец таки, спустя год съемочного процесса, вышел короткометражный фильм от российских режиссеров, Никиты Ордынского и Лилии Ткач в лице Kinodom Production, по мотивам одноименной игры Лукаса Поупа «Papers, Please». В главной роли инспектора - Игорь Савочкин. Критику, восхищения и пожелания авторам можно оставить в их &lt;a href=&quot;https://vk.com/paperspleasefilm&quot;&gt;официальной группе&lt;/a&gt;, а сам фильм можно &lt;a href=&quot;http://store.steampowered.com/app/804320/Papers_Please__The_Short_Film/&quot;&gt;добавить&lt;/a&gt; в свою коллекцию Steam.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full dark&quot;&gt;
				&lt;figure id=&quot;YFHHGETsxkE&quot; class=&quot;youtube&quot;&gt;
					&lt;div class=&quot;play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
					&lt;img src=&quot;https://img.youtube.com/vi/YFHHGETsxkE/maxresdefault.jpg&quot; class=&quot;thumbnail&quot; /&gt;
					&lt;noscript&gt;&lt;div class=&quot;playing&quot;&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/YFHHGETsxkE?autoplay=0&amp;amp;autohide=1&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/noscript&gt;
				&lt;/figure&gt;
			&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;От себя хочется добавить, что «Ваши Документы», не смотря на короткий метр, вышла неплохим фильмом-трейлером в духе оригинальной игры. Весьма качественно перенесена и передана атмосфера антиутопического, тоталитарного мира вселенной - через декорации, освещение, саундтрек, костюмы и внимание к мелким деталям. Игорь Савочкин прекрасно вписался в роль инспектора таможни на Арстоцкой границе. Не менее хорошо, пусть и не так хорошо как могло быть, сыграли свои роли и те, кто пытался пройти этот строгий таможенный контроль.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Единственным недостатком «Ваших Документов» можно считать лишь очень скромную продолжительность и, как следствие, недостаточное раскрытие главного героя как личности, его мотивов и переживаний. Незнакомому с игрой зрителю проникнутся сюжетом фильма может оказаться не так просто. Тем не менее, у Kinodom Production всё же вышла довольно поучительная история о непростом моральном выборе и последствиях который он несет. В целом, несомненно радует, что в России, на фоне выпускаемого непотребства от ФондаКино, есть неплохие режиссеры которые, ко всему прочему, сняли качественный короткометражный фильм по вселенной маленькой компьютерной игры на радость всех её почитателей. А потому, хочется пожелать им дальнейших творческих успехов и, может быть, полнометражного фильма по «Papers, Please». Слава Арстоцке!&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <turbo:content>&lt;p&gt;Наконец таки, спустя год съемочного процесса, вышел короткометражный фильм от российских режиссеров, Никиты Ордынского и Лилии Ткач в лице Kinodom Production, по мотивам одноименной игры Лукаса Поупа «Papers, Please». В главной роли инспектора - Игорь Савочкин. Критику, восхищения и пожелания авторам можно оставить в их &lt;a href=&quot;https://vk.com/paperspleasefilm&quot;&gt;официальной группе&lt;/a&gt;, а сам фильм можно &lt;a href=&quot;http://store.steampowered.com/app/804320/Papers_Please__The_Short_Film/&quot;&gt;добавить&lt;/a&gt; в свою коллекцию Steam.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;full dark&quot;&gt;
				&lt;figure id=&quot;YFHHGETsxkE&quot; class=&quot;youtube&quot;&gt;
					&lt;div class=&quot;play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
					&lt;img src=&quot;https://img.youtube.com/vi/YFHHGETsxkE/maxresdefault.jpg&quot; class=&quot;thumbnail&quot; /&gt;
					&lt;noscript&gt;&lt;div class=&quot;playing&quot;&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/YFHHGETsxkE?autoplay=0&amp;amp;autohide=1&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/noscript&gt;
				&lt;/figure&gt;
			&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;От себя хочется добавить, что «Ваши Документы», не смотря на короткий метр, вышла неплохим фильмом-трейлером в духе оригинальной игры. Весьма качественно перенесена и передана атмосфера антиутопического, тоталитарного мира вселенной - через декорации, освещение, саундтрек, костюмы и внимание к мелким деталям. Игорь Савочкин прекрасно вписался в роль инспектора таможни на Арстоцкой границе. Не менее хорошо, пусть и не так хорошо как могло быть, сыграли свои роли и те, кто пытался пройти этот строгий таможенный контроль.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Единственным недостатком «Ваших Документов» можно считать лишь очень скромную продолжительность и, как следствие, недостаточное раскрытие главного героя как личности, его мотивов и переживаний. Незнакомому с игрой зрителю проникнутся сюжетом фильма может оказаться не так просто. Тем не менее, у Kinodom Production всё же вышла довольно поучительная история о непростом моральном выборе и последствиях который он несет. В целом, несомненно радует, что в России, на фоне выпускаемого непотребства от ФондаКино, есть неплохие режиссеры которые, ко всему прочему, сняли качественный короткометражный фильм по вселенной маленькой компьютерной игры на радость всех её почитателей. А потому, хочется пожелать им дальнейших творческих успехов и, может быть, полнометражного фильма по «Papers, Please». Слава Арстоцке!&lt;/p&gt;

</turbo:content>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item turbo="true">
        <title>Обновление блога</title>
        <guid isPermaLink="true">http://milkleaks.ru/blog/obnovlenie-bloga/</guid>
        <link>http://milkleaks.ru/blog/obnovlenie-bloga/</link>
        <description>&lt;p&gt;Пока мне было лень писать новые посты я неспешно обновляла шаблон блога, полностью его переписав с использованием адаптивных фреймворков &lt;a href=&quot;http://paulradzkov.com/&quot;&gt;Павла Радькова&lt;/a&gt;. Теперь шаблон строится с использованием less и плагина для его поддержки - &lt;a href=&quot;https://github.com/zroger/jekyll-less&quot;&gt;jekyll-less&lt;/a&gt;, а не стандартного, для Jekyll, sass. Фреймворки же позволяют легко верстать страницы при помощи удобных, глобальных переменных, а сами содержат лишь основные стили для формирования тела сайта, блоков, отступов, заголовков и ссылок, без той излишней нагруженности, что есть, скажем, в Bootstrap. Что, в общем-то, в разы облегчает процесс написания шаблона. Так, например, самописный файл стилей сократился с двух тысяч, до семиста строк. Всё остальное подхватывается из подключенных модулей. Думаю, его можно было бы сократить и ещё.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;div big=&quot;&quot; row=&quot;&quot;&gt;
  &lt;figure class=&quot;picture col-xs-12 col-sm-6 center&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519470747/01_ui3wbb.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519470747/01_ui3wbb.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;Так главная страница выглядела раньше&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;
  &lt;figure class=&quot;picture col-xs-12 col-sm-6 center&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519485996/02_tka1iv.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519485996/02_tka1iv.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;А так - после обновления&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Отходя от концепции Эгеи, некоторые длинные посты, со множеством картинок, видео или кода, теперь скрываются под катом. Сами записи стали располагаться по центру, с акцентом на медиа контент и сносками слева или справа от основного текста. В общем, теперь контент публикаций почти что симметричен, а шапка и подвал, содержащие в себе «Хлебные крошки», поиск и меню, растянулись по всей ширине страницы. После тысячи двухсот пикселей ширины текст «прилипает» к левому краю страницы.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519594757/03_cajndq.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519594757/03_cajndq.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Претерпела изменения и &lt;a href=&quot;/blog/&quot;&gt;страница блога&lt;/a&gt; - вместо длинного списка там отображается таблица с последними десятью записями из каждой рубрики. Сами страницы рубрик и тегов ссылочно стали принадлежать к &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;../blog/&lt;/code&gt;, что кажется более логичным. Ко всему, по новому адресу осталась старая страница со списком &lt;a href=&quot;/blog/all/&quot;&gt;всех записей&lt;/a&gt; когда-либо публиковавшихся в блоге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Были улучшены и другие части шаблона, начиная от подсветки синтаксиса, заканчивая заглавным изображением, которое встречается в некоторых записях. А ещё, записи теперь можно комментировать, под каждой из них есть кнопка комментирования с подгружаемой Disqus формой. В целом, не смотря на проделанную работу, где-то могут встречаться ошибки и недочеты которые будут исправляться по мере обнаружения.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <turbo:content>&lt;p&gt;Пока мне было лень писать новые посты я неспешно обновляла шаблон блога, полностью его переписав с использованием адаптивных фреймворков &lt;a href=&quot;http://paulradzkov.com/&quot;&gt;Павла Радькова&lt;/a&gt;. Теперь шаблон строится с использованием less и плагина для его поддержки - &lt;a href=&quot;https://github.com/zroger/jekyll-less&quot;&gt;jekyll-less&lt;/a&gt;, а не стандартного, для Jekyll, sass. Фреймворки же позволяют легко верстать страницы при помощи удобных, глобальных переменных, а сами содержат лишь основные стили для формирования тела сайта, блоков, отступов, заголовков и ссылок, без той излишней нагруженности, что есть, скажем, в Bootstrap. Что, в общем-то, в разы облегчает процесс написания шаблона. Так, например, самописный файл стилей сократился с двух тысяч, до семиста строк. Всё остальное подхватывается из подключенных модулей. Думаю, его можно было бы сократить и ещё.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;div big=&quot;&quot; row=&quot;&quot;&gt;
  &lt;figure class=&quot;picture col-xs-12 col-sm-6 center&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519470747/01_ui3wbb.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519470747/01_ui3wbb.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;Так главная страница выглядела раньше&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;
  &lt;figure class=&quot;picture col-xs-12 col-sm-6 center&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519485996/02_tka1iv.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519485996/02_tka1iv.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				&lt;figcaption class=&quot;caption&quot;&gt;&lt;p&gt;А так - после обновления&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
			&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Отходя от концепции Эгеи, некоторые длинные посты, со множеством картинок, видео или кода, теперь скрываются под катом. Сами записи стали располагаться по центру, с акцентом на медиа контент и сносками слева или справа от основного текста. В общем, теперь контент публикаций почти что симметричен, а шапка и подвал, содержащие в себе «Хлебные крошки», поиск и меню, растянулись по всей ширине страницы. После тысячи двухсот пикселей ширины текст «прилипает» к левому краю страницы.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519594757/03_cajndq.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519594757/03_cajndq.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Претерпела изменения и &lt;a href=&quot;/blog/&quot;&gt;страница блога&lt;/a&gt; - вместо длинного списка там отображается таблица с последними десятью записями из каждой рубрики. Сами страницы рубрик и тегов ссылочно стали принадлежать к &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;../blog/&lt;/code&gt;, что кажется более логичным. Ко всему, по новому адресу осталась старая страница со списком &lt;a href=&quot;/blog/all/&quot;&gt;всех записей&lt;/a&gt; когда-либо публиковавшихся в блоге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Были улучшены и другие части шаблона, начиная от подсветки синтаксиса, заканчивая заглавным изображением, которое встречается в некоторых записях. А ещё, записи теперь можно комментировать, под каждой из них есть кнопка комментирования с подгружаемой Disqus формой. В целом, не смотря на проделанную работу, где-то могут встречаться ошибки и недочеты которые будут исправляться по мере обнаружения.&lt;/p&gt;

</turbo:content>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item turbo="true">
        <title>О любимых сериалах</title>
        <guid isPermaLink="true">http://milkleaks.ru/blog/o-ljubimyh-serialah/</guid>
        <link>http://milkleaks.ru/blog/o-ljubimyh-serialah/</link>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Удивительно, но я, как и многие, смотрю сериалы. А потому, хотелось бы рассказать о тех, которые так или иначе мне полюбились. О тех, которые были закончены и просмотрены целиком, либо всё ещё не заброшены, если новые сезоны до сих пор выходят и остаются на достойном уровне. Собственно, краткие обзоры без каких бы то ни было серьезных спойлеров.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;h2 id=&quot;готэм&quot;&gt;Готэм&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;big&quot;&gt;
				&lt;figure id=&quot;0d1zpt6k5OI&quot; class=&quot;youtube&quot;&gt;
					&lt;div class=&quot;play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/w_1352/v1519216868/video_01_pwvore.png&quot; class=&quot;thumbnail&quot; /&gt;
					&lt;noscript&gt;&lt;div class=&quot;playing&quot;&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/0d1zpt6k5OI?autoplay=0&amp;amp;autohide=1&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/noscript&gt;
				&lt;/figure&gt;
			&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Сериал повествует о становлении юного Брюса Уэйна в качестве Бэтмена, а также рассказывает о том, как многочисленные антигерои и немногочисленные герои вселенной стали такими, какими они стали. Изначально планировался как процедурал, где молодой Джим Гордон каждую серию расследовал новое дело в борьбе с коррупцией и преступностью, но после половины первого сезона авторы перешли к линейному развитию событий. Готэм, как ему и положено, чуть больше чем полностью наполнен гениальными и харизматичными преступниками, среди ключевых - Освальд Кобблпот, Эдвард Нигма, Кармайн Фальконе, Селина Кайл и Ядовитый Плющ, а также, порой встречающиеся Мистер Фриз, Светлячок, Виктор Зсасз и множество злодеев помельче. Есть и те, кто выдуман авторами сериала, как, например, Фиш Муни или Барбара Кин - не слишком удачные злодеи в плане сюжета.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216775/01_bnj1ur.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216775/01_bnj1ur.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Не смотря на весь абсурд происходящего во вселенной «Готэма» - основанной по большей части на вольной интерпретации комиксов DC, где каждый из персонажей может быть убит и воскрешён, клонирован и одарён необычайными способностями по несколько раз за сезон - сериал смотрится цельно и органично, а каждая серия наполнена экшен сценами, а это, «просто праздник какой-то». Актёры, в ролях молодых героев и злодеев, подобраны почти идеально и практически все достойно справляются со своими ролями, а сам мрачный город отлично передан через визуальную составляющую, декорации и костюмы. Сюжет и его перипетии не заставляют скучать и к концу каждого сезона непременно хочется продолжения. Разочаровывает лишь то, что не смотря на все попытки злодеев убить Брюса Уэйна, мы так или иначе знаем, что умереть он не сможет - ведь ему ещё предстоит стать Тёмным Рыцарем, как и большинству антагонистов предстоит стать знаменитыми суперзлодеями, вечными противниками Бэтмена.&lt;/p&gt;

&lt;div big=&quot;&quot; row=&quot;&quot;&gt;
  &lt;figure class=&quot;picture col-xs-12 col-sm-6&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519217048/row_01_ptclcy.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519217048/row_01_ptclcy.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;
  &lt;figure class=&quot;picture col-xs-12 col-sm-6&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519217050/row_02_umiuxg.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519217050/row_02_umiuxg.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Определенно, сериал стоит порекомендовать всем любителям вселенной DC и «Бэтмена» в частности. На данный момент существует три целых и половина четвертого, сезона которые пока что отлично держат планку. Остается надеяться, что в дальнейшем «Готэм» не сдаст своих позиций и останется таким же, по-хорошему безумным.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;мистер-робот&quot;&gt;Мистер Робот&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;big&quot;&gt;
				&lt;figure id=&quot;w_BXG9up-oE&quot; class=&quot;youtube&quot;&gt;
					&lt;div class=&quot;play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/w_1352/v1519216916/video_02_uzuhkn.png&quot; class=&quot;thumbnail&quot; /&gt;
					&lt;noscript&gt;&lt;div class=&quot;playing&quot;&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/w_BXG9up-oE?autoplay=0&amp;amp;autohide=1&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/noscript&gt;
				&lt;/figure&gt;
			&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Эллиот Алдерсон - Замкнутый и одинокий инженер кибербезопастности «Allsafe Cybersecurity» и по совместительству хакер в антиправительственной группировке «Нахрен общество». Верит в теорию заговора и ненавидит социум, имеет проблемы с психикой, страдает паранойей. «Мистер Робот» - сериал о хакерах, интернете, тоталитарном правительстве, современном обществе и человеческой психологии, соответственно.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216775/02_lf2lvz.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216775/02_lf2lvz.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p class=&quot;aside&quot;&gt;«Мистер Робот» был наминирован на двадцать различных кинопремий. Получил «Золотой глобус» за лучший телевизионный сериал в жанре драмы и «Эмми» за лучшую мужскую роль.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом, «Мистер Робот» пожалуй самый реалистичный сериал о хакерах и IT сфере. Здесь максимально правдоподобно показан сам взлом как таковой, а люди пользуются реальными сайтами, операционными системами, программами - благодаря чему значительно повышается градус вовлечённости в происходящее. Отдельной похвалы заслуживает операторская работа, упорно игнорирующая правило «Золотого сечения» и благодаря особой постановке кадра передающая атмосферу психологических терзаний главных героев, их доминирующую или пассивную роль в диалогах. Не стоит забывать и о отлично подобранном музыкальном сопровождении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За сюжетом «Мистера Робота» интересно наблюдать, а он, в свою очередь, может порадовать неожиданными поворотами и проработанной атмосферой, заставить сопереживать главным героям. Внутренние диалоги и монологи Элиота, в исполнении Рами Малека, буквально можно разбирать на цитаты не хуже приевшегося «Бойцовского Клуба», в прочем, к оному в сериале множество отсылок. И не смотря на слегка затянутый и медлительный второй сезон, где сюжет отходит от хакерства в сторону внутренних переживаний главного героя, нового сезона «Мистера Робота» всё еще ждёшь.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;доктор-хаус&quot;&gt;Доктор Хаус&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;big&quot;&gt;
				&lt;figure id=&quot;0U989j62g20&quot; class=&quot;youtube&quot;&gt;
					&lt;div class=&quot;play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/w_1352/v1519216951/video_03_rankfw.jpg&quot; class=&quot;thumbnail&quot; /&gt;
					&lt;noscript&gt;&lt;div class=&quot;playing&quot;&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/0U989j62g20?autoplay=0&amp;amp;autohide=1&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/noscript&gt;
				&lt;/figure&gt;
			&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Сложно предположить, что «Доктор Хаус» может нуждаться в представлении, ибо за всё время своего существования стал классикой сериального жанра. Настолько, что российские сериалоделы купили права у Дэвида Шора, автора оригинальной идеи, и снимают свою богомерзкую «адаптацию». Однако, если вы каким-то образом пропустили этот медицинский процедурал со сквозным сюжетом, смело можете добавлять «House M.D.» в чек-лист. Собственно говоря, сюжет повествует о докторе Грегори Хаусе, в исполнении Хью Лори - харизматичном враче возглавляющим диагностический центр в больнице «Принстон Плейнсборо». Как правило Хаус берет только особенных пациентов, диагностировать причину болезни которых не сумели обычные врачи.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216774/03_rzxuzi.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216774/03_rzxuzi.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p class=&quot;aside&quot;&gt;В общей сложности «Доктор Хаус» был номинирован на 169 кинопремий. Получил два «Золотых Глобуса» за лучшую мужскую роль и две премии «Эмми» за лучшую режиссуру и сценарий драматического сериала, а также 52 другие награды.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Каждая серия «Доктора Хауса» это отдельная медицинская история о пациенте с какой нибудь странной, на первый взгляд, болезнью, которую и пытаются диагностировать Хаус и его команда, попутно разбираясь в своих личных и психологических проблемах, а также, выясняя отношения друг с другом. И, конечно же, стараясь не убить очередного пациента в который раз трепанировав ему череп в исключительно диагностических целях. Проблем хватает и у самого Грегори Хауса, из-за боли в ноге он, в неконтролируемых количествах, потребляет опиоидный анальгетик - Викодин. Он не только помогает избавится от постоянной боли, но и в целом помогает Хаусу быть тем, кто он есть - беспринципной, циничной, саркастичной, гениальной сволочью, которая говорит людям неудобную правду и считает, что все лгут. Тем не менее, не смотря на свой противоречивый характер, Хаус спас ни одного пациента и всегда оставался хорошим другом для своего единственного в жизни друга - онколога Джеймса Уилсона, да и в целом, способен на многие чувства скрытые за маской социопата. Также как и Хью Лори, Грегори Хаус мастерски играет на пианино и других музыкальных инструментах, и предпочитает мотоцикл автомобилю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помимо сюжета, совмещающего в себе как множество сложных медицинских терминов, так и комедию, разбавленную драматическими сюжетными поворотами, в House M.D. отличный актерский состав, прекрасный саундтрек, варьирующийся от Motörhead до Motopony, и неплохая операторская работа. Все сто семьдесят семь эпизодов сериала были просмотрены мной буквально на одном дыхании за несколько месяцев, по несколько серий в день, и, сказать определённо - это было прекрасно, время потрачено не зря. В целом, говорить о таком культурном явлении как «Доктор Хаус» можно много и долго, но я думаю, что общее мировое признание говорит само за себя. Для меня же, House M.D. навсегда останется одним из любимых сериалов.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;остаться-в-живых&quot;&gt;Остаться в живых&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;big&quot;&gt;
				&lt;figure id=&quot;KTu8iDynwNc&quot; class=&quot;youtube&quot;&gt;
					&lt;div class=&quot;play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/w_1352/v1519216987/video_04_d5eqx2.png&quot; class=&quot;thumbnail&quot; /&gt;
					&lt;noscript&gt;&lt;div class=&quot;playing&quot;&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/KTu8iDynwNc?autoplay=0&amp;amp;autohide=1&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/noscript&gt;
				&lt;/figure&gt;
			&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Пожалуй не менее культовое явление в сфере сериалов. С LOST мне довелось познакомится еще в те времена, когда его транслировали по «Первому». Сериал повествует о пассажирах рейса Oceanic 815 переживших авиакатастрофу и оказавшихся где-то на далёком острове в Тихом океане. Однако, помимо проблем выживания в виде отсутствия медикаментов, еды, воды и ночлега, уцелевшие пассажиры борта 815 сталкиваются со всяческими неизведанными аномалиями и загадками таинственного острова.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216772/04_mxnlly.jpg&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216772/04_mxnlly.jpg&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p class=&quot;aside&quot;&gt;За всё время LOST был номинирован на более чем 190 различных премий. Выйгарл одиннадцать «Эмии» за лучший драматический сериал и режиссуру, а также множество других наград, в том числе «Золотой Глобус». В общей сложности LOST получил 51 награду.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В первую очередь LOST оказался интересен благодаря интриге и атмосфере опасности, неизведанности, которая постоянно преследовала выживших. Из серии в серию было любопытно узнать, что за чёрный дым хаотично перемещается по острову вырывая с корнем деревья, что замышляют странные обитатели острова, что за бункер оказался скрыт среди джунглей и откуда здесь, чёрт возьми, белые медведи. В дальнейшем, по ходу развития событий, этих загадок становилось всё больше, а мы знакомились с новыми персонажами, их историей и их конфликтами друг с другом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Принцип построения серий «Лоста» во многом завязан на флешбеках. Каждую серию мы наблюдаем не только за ключевым персонажем эпизода, но и за его прошлым, которое, в дальнейшем, позволяет выстраивать причинно-следственную связь с людьми и событиями происходящими на острове. В итоге, картина сюжета складывается из так называемых «кусочков мозаики» и превращается в нечто целое, но строго отведенными сценаристами порциями. Порой, чтобы понять как и с чем связана та или иная ситуация, приходится вспоминать события прошлых серий и сезонов.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216772/05_lno5rf.jpg&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216772/05_lno5rf.jpg&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Не смотря на противоречивые отзывы критиков, особенно касающиеся концовки сериала, LOST остается одним из лучших произведений в жанре научной фантастики. Во время своего эфира он успел породить и опровергнуть множество фанатских теорий, и в целом, собрал довольно большую аудиторию поклонников. Как итог, «Остаться в живых» отличный, в своём жанре, сериал.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <turbo:content>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Удивительно, но я, как и многие, смотрю сериалы. А потому, хотелось бы рассказать о тех, которые так или иначе мне полюбились. О тех, которые были закончены и просмотрены целиком, либо всё ещё не заброшены, если новые сезоны до сих пор выходят и остаются на достойном уровне. Собственно, краткие обзоры без каких бы то ни было серьезных спойлеров.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;h2 id=&quot;готэм&quot;&gt;Готэм&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;big&quot;&gt;
				&lt;figure id=&quot;0d1zpt6k5OI&quot; class=&quot;youtube&quot;&gt;
					&lt;div class=&quot;play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/w_1352/v1519216868/video_01_pwvore.png&quot; class=&quot;thumbnail&quot; /&gt;
					&lt;noscript&gt;&lt;div class=&quot;playing&quot;&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/0d1zpt6k5OI?autoplay=0&amp;amp;autohide=1&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/noscript&gt;
				&lt;/figure&gt;
			&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Сериал повествует о становлении юного Брюса Уэйна в качестве Бэтмена, а также рассказывает о том, как многочисленные антигерои и немногочисленные герои вселенной стали такими, какими они стали. Изначально планировался как процедурал, где молодой Джим Гордон каждую серию расследовал новое дело в борьбе с коррупцией и преступностью, но после половины первого сезона авторы перешли к линейному развитию событий. Готэм, как ему и положено, чуть больше чем полностью наполнен гениальными и харизматичными преступниками, среди ключевых - Освальд Кобблпот, Эдвард Нигма, Кармайн Фальконе, Селина Кайл и Ядовитый Плющ, а также, порой встречающиеся Мистер Фриз, Светлячок, Виктор Зсасз и множество злодеев помельче. Есть и те, кто выдуман авторами сериала, как, например, Фиш Муни или Барбара Кин - не слишком удачные злодеи в плане сюжета.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216775/01_bnj1ur.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216775/01_bnj1ur.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Не смотря на весь абсурд происходящего во вселенной «Готэма» - основанной по большей части на вольной интерпретации комиксов DC, где каждый из персонажей может быть убит и воскрешён, клонирован и одарён необычайными способностями по несколько раз за сезон - сериал смотрится цельно и органично, а каждая серия наполнена экшен сценами, а это, «просто праздник какой-то». Актёры, в ролях молодых героев и злодеев, подобраны почти идеально и практически все достойно справляются со своими ролями, а сам мрачный город отлично передан через визуальную составляющую, декорации и костюмы. Сюжет и его перипетии не заставляют скучать и к концу каждого сезона непременно хочется продолжения. Разочаровывает лишь то, что не смотря на все попытки злодеев убить Брюса Уэйна, мы так или иначе знаем, что умереть он не сможет - ведь ему ещё предстоит стать Тёмным Рыцарем, как и большинству антагонистов предстоит стать знаменитыми суперзлодеями, вечными противниками Бэтмена.&lt;/p&gt;

&lt;div big=&quot;&quot; row=&quot;&quot;&gt;
  &lt;figure class=&quot;picture col-xs-12 col-sm-6&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519217048/row_01_ptclcy.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519217048/row_01_ptclcy.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;
  &lt;figure class=&quot;picture col-xs-12 col-sm-6&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519217050/row_02_umiuxg.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519217050/row_02_umiuxg.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Определенно, сериал стоит порекомендовать всем любителям вселенной DC и «Бэтмена» в частности. На данный момент существует три целых и половина четвертого, сезона которые пока что отлично держат планку. Остается надеяться, что в дальнейшем «Готэм» не сдаст своих позиций и останется таким же, по-хорошему безумным.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;мистер-робот&quot;&gt;Мистер Робот&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;big&quot;&gt;
				&lt;figure id=&quot;w_BXG9up-oE&quot; class=&quot;youtube&quot;&gt;
					&lt;div class=&quot;play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/w_1352/v1519216916/video_02_uzuhkn.png&quot; class=&quot;thumbnail&quot; /&gt;
					&lt;noscript&gt;&lt;div class=&quot;playing&quot;&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/w_BXG9up-oE?autoplay=0&amp;amp;autohide=1&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/noscript&gt;
				&lt;/figure&gt;
			&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Эллиот Алдерсон - Замкнутый и одинокий инженер кибербезопастности «Allsafe Cybersecurity» и по совместительству хакер в антиправительственной группировке «Нахрен общество». Верит в теорию заговора и ненавидит социум, имеет проблемы с психикой, страдает паранойей. «Мистер Робот» - сериал о хакерах, интернете, тоталитарном правительстве, современном обществе и человеческой психологии, соответственно.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216775/02_lf2lvz.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216775/02_lf2lvz.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p class=&quot;aside&quot;&gt;«Мистер Робот» был наминирован на двадцать различных кинопремий. Получил «Золотой глобус» за лучший телевизионный сериал в жанре драмы и «Эмми» за лучшую мужскую роль.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом, «Мистер Робот» пожалуй самый реалистичный сериал о хакерах и IT сфере. Здесь максимально правдоподобно показан сам взлом как таковой, а люди пользуются реальными сайтами, операционными системами, программами - благодаря чему значительно повышается градус вовлечённости в происходящее. Отдельной похвалы заслуживает операторская работа, упорно игнорирующая правило «Золотого сечения» и благодаря особой постановке кадра передающая атмосферу психологических терзаний главных героев, их доминирующую или пассивную роль в диалогах. Не стоит забывать и о отлично подобранном музыкальном сопровождении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За сюжетом «Мистера Робота» интересно наблюдать, а он, в свою очередь, может порадовать неожиданными поворотами и проработанной атмосферой, заставить сопереживать главным героям. Внутренние диалоги и монологи Элиота, в исполнении Рами Малека, буквально можно разбирать на цитаты не хуже приевшегося «Бойцовского Клуба», в прочем, к оному в сериале множество отсылок. И не смотря на слегка затянутый и медлительный второй сезон, где сюжет отходит от хакерства в сторону внутренних переживаний главного героя, нового сезона «Мистера Робота» всё еще ждёшь.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;доктор-хаус&quot;&gt;Доктор Хаус&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;big&quot;&gt;
				&lt;figure id=&quot;0U989j62g20&quot; class=&quot;youtube&quot;&gt;
					&lt;div class=&quot;play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/w_1352/v1519216951/video_03_rankfw.jpg&quot; class=&quot;thumbnail&quot; /&gt;
					&lt;noscript&gt;&lt;div class=&quot;playing&quot;&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/0U989j62g20?autoplay=0&amp;amp;autohide=1&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/noscript&gt;
				&lt;/figure&gt;
			&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Сложно предположить, что «Доктор Хаус» может нуждаться в представлении, ибо за всё время своего существования стал классикой сериального жанра. Настолько, что российские сериалоделы купили права у Дэвида Шора, автора оригинальной идеи, и снимают свою богомерзкую «адаптацию». Однако, если вы каким-то образом пропустили этот медицинский процедурал со сквозным сюжетом, смело можете добавлять «House M.D.» в чек-лист. Собственно говоря, сюжет повествует о докторе Грегори Хаусе, в исполнении Хью Лори - харизматичном враче возглавляющим диагностический центр в больнице «Принстон Плейнсборо». Как правило Хаус берет только особенных пациентов, диагностировать причину болезни которых не сумели обычные врачи.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216774/03_rzxuzi.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216774/03_rzxuzi.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p class=&quot;aside&quot;&gt;В общей сложности «Доктор Хаус» был номинирован на 169 кинопремий. Получил два «Золотых Глобуса» за лучшую мужскую роль и две премии «Эмми» за лучшую режиссуру и сценарий драматического сериала, а также 52 другие награды.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Каждая серия «Доктора Хауса» это отдельная медицинская история о пациенте с какой нибудь странной, на первый взгляд, болезнью, которую и пытаются диагностировать Хаус и его команда, попутно разбираясь в своих личных и психологических проблемах, а также, выясняя отношения друг с другом. И, конечно же, стараясь не убить очередного пациента в который раз трепанировав ему череп в исключительно диагностических целях. Проблем хватает и у самого Грегори Хауса, из-за боли в ноге он, в неконтролируемых количествах, потребляет опиоидный анальгетик - Викодин. Он не только помогает избавится от постоянной боли, но и в целом помогает Хаусу быть тем, кто он есть - беспринципной, циничной, саркастичной, гениальной сволочью, которая говорит людям неудобную правду и считает, что все лгут. Тем не менее, не смотря на свой противоречивый характер, Хаус спас ни одного пациента и всегда оставался хорошим другом для своего единственного в жизни друга - онколога Джеймса Уилсона, да и в целом, способен на многие чувства скрытые за маской социопата. Также как и Хью Лори, Грегори Хаус мастерски играет на пианино и других музыкальных инструментах, и предпочитает мотоцикл автомобилю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помимо сюжета, совмещающего в себе как множество сложных медицинских терминов, так и комедию, разбавленную драматическими сюжетными поворотами, в House M.D. отличный актерский состав, прекрасный саундтрек, варьирующийся от Motörhead до Motopony, и неплохая операторская работа. Все сто семьдесят семь эпизодов сериала были просмотрены мной буквально на одном дыхании за несколько месяцев, по несколько серий в день, и, сказать определённо - это было прекрасно, время потрачено не зря. В целом, говорить о таком культурном явлении как «Доктор Хаус» можно много и долго, но я думаю, что общее мировое признание говорит само за себя. Для меня же, House M.D. навсегда останется одним из любимых сериалов.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;остаться-в-живых&quot;&gt;Остаться в живых&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;big&quot;&gt;
				&lt;figure id=&quot;KTu8iDynwNc&quot; class=&quot;youtube&quot;&gt;
					&lt;div class=&quot;play&quot;&gt;&lt;/div&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/w_1352/v1519216987/video_04_d5eqx2.png&quot; class=&quot;thumbnail&quot; /&gt;
					&lt;noscript&gt;&lt;div class=&quot;playing&quot;&gt;&lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/KTu8iDynwNc?autoplay=0&amp;amp;autohide=1&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/noscript&gt;
				&lt;/figure&gt;
			&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Пожалуй не менее культовое явление в сфере сериалов. С LOST мне довелось познакомится еще в те времена, когда его транслировали по «Первому». Сериал повествует о пассажирах рейса Oceanic 815 переживших авиакатастрофу и оказавшихся где-то на далёком острове в Тихом океане. Однако, помимо проблем выживания в виде отсутствия медикаментов, еды, воды и ночлега, уцелевшие пассажиры борта 815 сталкиваются со всяческими неизведанными аномалиями и загадками таинственного острова.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216772/04_mxnlly.jpg&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216772/04_mxnlly.jpg&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p class=&quot;aside&quot;&gt;За всё время LOST был номинирован на более чем 190 различных премий. Выйгарл одиннадцать «Эмии» за лучший драматический сериал и режиссуру, а также множество других наград, в том числе «Золотой Глобус». В общей сложности LOST получил 51 награду.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В первую очередь LOST оказался интересен благодаря интриге и атмосфере опасности, неизведанности, которая постоянно преследовала выживших. Из серии в серию было любопытно узнать, что за чёрный дым хаотично перемещается по острову вырывая с корнем деревья, что замышляют странные обитатели острова, что за бункер оказался скрыт среди джунглей и откуда здесь, чёрт возьми, белые медведи. В дальнейшем, по ходу развития событий, этих загадок становилось всё больше, а мы знакомились с новыми персонажами, их историей и их конфликтами друг с другом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Принцип построения серий «Лоста» во многом завязан на флешбеках. Каждую серию мы наблюдаем не только за ключевым персонажем эпизода, но и за его прошлым, которое, в дальнейшем, позволяет выстраивать причинно-следственную связь с людьми и событиями происходящими на острове. В итоге, картина сюжета складывается из так называемых «кусочков мозаики» и превращается в нечто целое, но строго отведенными сценаристами порциями. Порой, чтобы понять как и с чем связана та или иная ситуация, приходится вспоминать события прошлых серий и сезонов.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216772/05_lno5rf.jpg&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216772/05_lno5rf.jpg&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Не смотря на противоречивые отзывы критиков, особенно касающиеся концовки сериала, LOST остается одним из лучших произведений в жанре научной фантастики. Во время своего эфира он успел породить и опровергнуть множество фанатских теорий, и в целом, собрал довольно большую аудиторию поклонников. Как итог, «Остаться в живых» отличный, в своём жанре, сериал.&lt;/p&gt;
</turbo:content>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item turbo="true">
        <title>Кат в Эгее</title>
        <guid isPermaLink="true">http://milkleaks.ru/blog/kat-v-egee/</guid>
        <link>http://milkleaks.ru/blog/kat-v-egee/</link>
        <description>&lt;p&gt;Как известно &lt;a href=&quot;https://blogengine.ru&quot;&gt;Эгея&lt;/a&gt; не имеет функции скрытия длинных постов под катом, в этой &lt;a href=&quot;https://ilyabirman.ru/meanwhile/all/no-cut-in-aegea/&quot;&gt;статье&lt;/a&gt; Илья Бирман объясняет почему. Тем не менее, многие нуждаются в сокращении слишком длинных постов, а потому, в этой заметке я расскажу как «прикрутить» кат к Эгее с использованием скрипта &lt;a href=&quot;http://jedfoster.com/Readmore.js/&quot;&gt;readmore.js&lt;/a&gt;. Особенность readmore.js в том, что раскрывать длинные записи для чтения можно без перезагрузки страницы и новых вкладок в браузере, нечто подобное используется, например, ВКонтакте или на Пикабу.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Скачаем сам скрипт &lt;a href=&quot;https://github.com/jedfoster/Readmore.js&quot;&gt;readmore.js&lt;/a&gt; с GitHub и поместим файл &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;readmore.min.js&lt;/code&gt; в заранее созданную папку &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;js&lt;/code&gt; в корне вашего шаблона.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../themes/plain/js/readmore.min.js&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Затем создадим файл &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;script.tmpl.php&lt;/code&gt; в папке &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;templates&lt;/code&gt; шаблона, в нём мы будем подключать и настраивать сам скрипт.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../themes/plain/templates/script.tmpl.php&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Добавим в созданный файл немного настроек, полный список которых можно посмотреть на странице скрипта на GitHub.&lt;/p&gt;

&lt;div full=&quot;&quot; color=&quot;&quot; class=&quot;light-dark&quot;&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-php&quot; data-lang=&quot;php&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;script &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;type=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;text/javascript&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;$&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'.e2-note-short'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;).&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;readmore&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;({&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;speed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;75&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// Скорость раскрытия ката&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;collapsedHeight&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;1250&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// Длинна заметки после которой будет добавлен кат&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;moreLink&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'&amp;lt;div class=&quot;more&quot;&amp;gt;&amp;lt;a class=&quot;morelink&quot; href=&quot;#&quot;&amp;gt;Показать полностью&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// Классы кнокпи раскрытия ката&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;lessLink&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;''&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// Классы кнокпи скрытия ката&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;});&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/script&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Теперь добавим класс &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.e2-note-short&lt;/code&gt; на основании которого будет добавляться кат к вашим записям, для этого нужно скопировать файл:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../system/theme/templates/notes.tmpl.php&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;И поместить в папку &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;templates&lt;/code&gt; вашего шаблона.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../themes/plain/templates/notes.tmpl.php&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Затем откроем &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;notes.tmpl.php&lt;/code&gt; где на 27 строке добавим к &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;article&amp;gt;&lt;/code&gt; класс &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;e2-note-short&lt;/code&gt; обернув его &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;php&lt;/code&gt; параметром, чтобы кат не работал на отдельной странице с записью.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-php&quot; data-lang=&quot;php&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;article&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$content&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'class'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;!=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'note'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;e2-note-short&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Теперь в папке &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;styles&lt;/code&gt; шаблона создадим файл &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;style.css&lt;/code&gt; со стилями кнопки ката. В дальнейшем в этот &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;css&lt;/code&gt; можно добавлять любые собственные стили без конфликта с основным файлом стилей шаблона Эгеи.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../themes/plain/styles/style.css&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Добавим стилей. Их можно отредактировать на свой вкус.&lt;/p&gt;

&lt;div full=&quot;&quot; color=&quot;&quot; class=&quot;light-dark&quot;&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot; data-lang=&quot;css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.more&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;position&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;relative&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.more&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nd&quot;&gt;::before&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;content&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&quot;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;background&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;-moz-linear-gradient&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;top&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;rgba&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;40%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;rgba&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;80%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;background&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;-webkit-linear-gradient&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;top&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;rgba&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;40%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;rgba&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;80%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;background&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;linear-gradient&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;to&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;bottom&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;rgba&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;40%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;rgba&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;80%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;filter&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;progid&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;DXImageTransform&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Microsoft&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;gradient&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;startColorstr&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;err&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;'#00ffffff'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;endColorstr&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;err&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;'#ffffff'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;GradientType&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;err&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;0&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt; 
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;pointer-events&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;none&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;position&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;absolute&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;display&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;block&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;height&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;150px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;100%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;top&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;-150px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.morelink&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;-webkit-border-radius&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;2px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;-moz-border-radius&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;2px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;border-radius&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;2px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;background&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;#f1f3f4&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;text-align&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;center&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;max-width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;720px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;#8890a7&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;font-size&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;14px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;display&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;block&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;100%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;margin-bottom&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;1em&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;border-bottom&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;padding&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;10px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.morelink&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nd&quot;&gt;:hover&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;background&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;#e2e5e6&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;#8890a7&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Далее, необходимо подключить все созданные файлы, для этого копируем &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;main.tmpl.php&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../system/theme/templates/main.tmpl.php&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;И вставляем в папку &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;templates&lt;/code&gt; вашего шаблона.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../themes/plain/templates/main.tmpl.php&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Теперь отредактируем &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;main.tmpl.php&lt;/code&gt; добавив стили после основных стилей &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;_CSS&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'main'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt; в конце файла.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-php&quot; data-lang=&quot;php&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;_CSS&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'style'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;А после основных скриптов шаблона &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;_JS&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'main'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt; добавим сам &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;readmore.js&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-php&quot; data-lang=&quot;php&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;_JS&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'readmore.min'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Также перед закрывающимся тегом &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;/html&amp;gt;&lt;/code&gt; добавим файл с настройками скрипта.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-php&quot; data-lang=&quot;php&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;_T&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'script'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Таким образом мы добавили кат в Эгею.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216527/01_ooazsz.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216527/01_ooazsz.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Возможно где-то придется отредактировать стили по ситуации, подобрать оптимальную длину заметки после которой кат будет скрывать запись и тому подобное. Стандартный шаблон &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;plain&lt;/code&gt; здесь используется в качестве примера, но намного лучше сделать его копию и переименовать на свой лад, дабы при последующих обновлениях Эгеи ничего лишнего не перезаписалось.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;aside&quot;&gt;Смотрите ещё: &lt;a href=&quot;/blog/svoi-shrifty-v-egee/&quot;&gt;Свои шрифты в Эгее&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/blog/pishem-svoy-shablon-dlya-egei/&quot;&gt;Пишем свой шаблон для Эгеи&lt;/a&gt; и &lt;a href=&quot;/blog/snoski-na-poljah-v-egee/&quot;&gt;Сноски на полях в Эгее&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 23 Jan 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <turbo:content>&lt;p&gt;Как известно &lt;a href=&quot;https://blogengine.ru&quot;&gt;Эгея&lt;/a&gt; не имеет функции скрытия длинных постов под катом, в этой &lt;a href=&quot;https://ilyabirman.ru/meanwhile/all/no-cut-in-aegea/&quot;&gt;статье&lt;/a&gt; Илья Бирман объясняет почему. Тем не менее, многие нуждаются в сокращении слишком длинных постов, а потому, в этой заметке я расскажу как «прикрутить» кат к Эгее с использованием скрипта &lt;a href=&quot;http://jedfoster.com/Readmore.js/&quot;&gt;readmore.js&lt;/a&gt;. Особенность readmore.js в том, что раскрывать длинные записи для чтения можно без перезагрузки страницы и новых вкладок в браузере, нечто подобное используется, например, ВКонтакте или на Пикабу.&lt;/p&gt;

&lt;!-- more --&gt;

&lt;p&gt;Скачаем сам скрипт &lt;a href=&quot;https://github.com/jedfoster/Readmore.js&quot;&gt;readmore.js&lt;/a&gt; с GitHub и поместим файл &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;readmore.min.js&lt;/code&gt; в заранее созданную папку &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;js&lt;/code&gt; в корне вашего шаблона.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../themes/plain/js/readmore.min.js&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Затем создадим файл &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;script.tmpl.php&lt;/code&gt; в папке &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;templates&lt;/code&gt; шаблона, в нём мы будем подключать и настраивать сам скрипт.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../themes/plain/templates/script.tmpl.php&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Добавим в созданный файл немного настроек, полный список которых можно посмотреть на странице скрипта на GitHub.&lt;/p&gt;

&lt;div full=&quot;&quot; color=&quot;&quot; class=&quot;light-dark&quot;&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-php&quot; data-lang=&quot;php&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;script &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;na&quot;&gt;type=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;text/javascript&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;$&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'.e2-note-short'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;).&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;readmore&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;({&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;speed&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;75&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// Скорость раскрытия ката&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;collapsedHeight&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;1250&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// Длинна заметки после которой будет добавлен кат&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;moreLink&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'&amp;lt;div class=&quot;more&quot;&amp;gt;&amp;lt;a class=&quot;morelink&quot; href=&quot;#&quot;&amp;gt;Показать полностью&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// Классы кнокпи раскрытия ката&lt;/span&gt;
        &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;lessLink&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;''&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;// Классы кнокпи скрытия ката&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;});&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;/script&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Теперь добавим класс &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;.e2-note-short&lt;/code&gt; на основании которого будет добавляться кат к вашим записям, для этого нужно скопировать файл:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../system/theme/templates/notes.tmpl.php&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;И поместить в папку &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;templates&lt;/code&gt; вашего шаблона.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../themes/plain/templates/notes.tmpl.php&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Затем откроем &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;notes.tmpl.php&lt;/code&gt; где на 27 строке добавим к &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;article&amp;gt;&lt;/code&gt; класс &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;e2-note-short&lt;/code&gt; обернув его &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;php&lt;/code&gt; параметром, чтобы кат не работал на отдельной странице с записью.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-php&quot; data-lang=&quot;php&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;article&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;na&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;k&quot;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nv&quot;&gt;$content&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'class'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;]&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;o&quot;&gt;!=&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'note'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;e2-note-short&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Теперь в папке &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;styles&lt;/code&gt; шаблона создадим файл &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;style.css&lt;/code&gt; со стилями кнопки ката. В дальнейшем в этот &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;css&lt;/code&gt; можно добавлять любые собственные стили без конфликта с основным файлом стилей шаблона Эгеи.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../themes/plain/styles/style.css&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Добавим стилей. Их можно отредактировать на свой вкус.&lt;/p&gt;

&lt;div full=&quot;&quot; color=&quot;&quot; class=&quot;light-dark&quot;&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-css&quot; data-lang=&quot;css&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.more&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;position&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;relative&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.more&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nd&quot;&gt;::before&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;content&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&quot;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;background&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;-moz-linear-gradient&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;top&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;rgba&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;40%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;rgba&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;80%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;background&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;-webkit-linear-gradient&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;top&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;rgba&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;40%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;rgba&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;80%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;background&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;linear-gradient&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;to&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;bottom&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;rgba&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;40%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;rgba&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;255&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;80%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;filter&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;progid&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;DXImageTransform&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;Microsoft&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;gradient&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;startColorstr&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;err&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;'#00ffffff'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;n&quot;&gt;endColorstr&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;err&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;'#ffffff'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;GradientType&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;err&quot;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;m&quot;&gt;0&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;);&lt;/span&gt; 
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;pointer-events&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;none&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;position&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;absolute&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;display&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;block&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;height&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;150px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;100%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;top&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;-150px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;left&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.morelink&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;-webkit-border-radius&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;2px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;-moz-border-radius&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;2px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;border-radius&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;2px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;background&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;#f1f3f4&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;text-align&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;center&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;max-width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;720px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;#8890a7&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;font-size&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;14px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;display&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;block&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;width&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;100%&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;margin-bottom&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;1em&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;border-bottom&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;padding&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;10px&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;a&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nc&quot;&gt;.morelink&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nd&quot;&gt;:hover&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;background&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;#e2e5e6&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
    &lt;span class=&quot;nl&quot;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;m&quot;&gt;#8890a7&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Далее, необходимо подключить все созданные файлы, для этого копируем &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;main.tmpl.php&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../system/theme/templates/main.tmpl.php&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;И вставляем в папку &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;templates&lt;/code&gt; вашего шаблона.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-shell&quot; data-lang=&quot;shell&quot;&gt;../themes/plain/templates/main.tmpl.php&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Теперь отредактируем &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;main.tmpl.php&lt;/code&gt; добавив стили после основных стилей &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;_CSS&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'main'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt; в конце файла.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-php&quot; data-lang=&quot;php&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;_CSS&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'style'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;А после основных скриптов шаблона &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;_JS&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'main'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt; добавим сам &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;readmore.js&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-php&quot; data-lang=&quot;php&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;_JS&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'readmore.min'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Также перед закрывающимся тегом &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;/html&amp;gt;&lt;/code&gt; добавим файл с настройками скрипта.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-php&quot; data-lang=&quot;php&quot;&gt;&lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;&amp;lt;?php&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nx&quot;&gt;_T&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;'script'&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;cp&quot;&gt;?&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Таким образом мы добавили кат в Эгею.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216527/01_ooazsz.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216527/01_ooazsz.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Возможно где-то придется отредактировать стили по ситуации, подобрать оптимальную длину заметки после которой кат будет скрывать запись и тому подобное. Стандартный шаблон &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;plain&lt;/code&gt; здесь используется в качестве примера, но намного лучше сделать его копию и переименовать на свой лад, дабы при последующих обновлениях Эгеи ничего лишнего не перезаписалось.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;aside&quot;&gt;Смотрите ещё: &lt;a href=&quot;/blog/svoi-shrifty-v-egee/&quot;&gt;Свои шрифты в Эгее&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;/blog/pishem-svoy-shablon-dlya-egei/&quot;&gt;Пишем свой шаблон для Эгеи&lt;/a&gt; и &lt;a href=&quot;/blog/snoski-na-poljah-v-egee/&quot;&gt;Сноски на полях в Эгее&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</turbo:content>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item turbo="true">
        <title>Beat Cop</title>
        <guid isPermaLink="true">http://milkleaks.ru/blog/beat-cop/</guid>
        <link>http://milkleaks.ru/blog/beat-cop/</link>
        <description>&lt;p&gt;Джек Келли - бывший детектив низвергнутый до простого патрульного Бруклинских улиц Нью-Йорка. Его подозревают в хищении бриллиантов у сенатора, ибо несмотря на то, что на последнем задании грабитель сенаторского особняка был пристрелен - кому-то всё же удалось опустошить сейф сенатора и скрыться безнаказанным, тем самым подставив незадачливого детектива. Теперь Келли вынужден патрулировать улицы, выполнять нормы по штрафам за неправильную парковку, травить тараканов в местной забегаловке, спасать самоубийц от самоподжога и задерживать мелких воришек - балансируя между конфликтующими бандами «макаронников» и «черномазых» в ожидании завершения расследования. Не забывая платить алименты бывшей жене, конечно же.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216290/01_ruhqgg.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216290/01_ruhqgg.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Beat Cop погружает в атмосферу гипертрофированных полицейских фильмов времен конца восьмидесятых, здесь всё как всегда - подставы, коррумпированные власти, Итальянская мафия и афро-американские банды торгующие крэком в подворотне, сутенеры и проститутки, пончики с розовой глазурью и остывший кофе, советская «клюква», расистский юмор и никакой цензуры. Всё это под аккомпанемент восьмибитной музыки и отсылок к тем самым фильмам времен VHS. Визуальная составляющая выполнена в аскетичной, «олдскульной» пиксельной графике, к слову, довольно богатой на мелкие детали.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что же касается геймплея, здесь он довольно тривиален и представляет из себя своего рода point-and-click квест на внимательность. Каждый игровой день, а в игре их двадцать один, Келли нужно будет выполнять задания полученные на брифинге в полицейском участке. Среди них, в основном, выписка десятка штрафов за неправильную парковку, разбитые фары или стёртые шины, на подконтрольной ему улице. Рутинные задания разбавляются случайными событиями, например задержать преступника умыкнувшего чужой кошелёк или помочь мафии найти пропавшую партию кокаина. Время каждого дня строго лимитировано и выполнить все задания не всегда удаётся, порой приходится разрываться между перестрелкой с грабителями или помощью сумасшедшей старушке с покупкой пончиков. Чтобы восполнить энергию Келли может выпить кофе в местной закусочной или перекусить пиццей у Итальянцев. Однако, не смотря на некоторую однообразность и ежедневную рутину, многие задания весьма забавны в своей абсурдности, что так или иначе не даёт заскучать, а не менее абсурдные диалоги создают львиную долю атмосферности. За каждое выполненное или не выполненное задание Келли получает или теряет очки репутации. Репутацию нужно зарабатывать как у полицейских, так и у мафии «итальяшек» с бандой «чернокожих». И здесь приходится соблюдать золотой баланс и поддерживать нейтральные отношения со всеми, ибо «переходить дорогу» бандам делящим одну улицу невыгодно для здоровья Келли, также как невыгодно для его кошелька не выполнять нормы по штрафам. Поэтому, так или иначе, придется закрывать глаза на правонарушения и идти на уступки, или безжалостно «закрывать» очередного вора телевизоров, да и вообще всячески вертеться.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216293/02_bqjuqd.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216293/02_bqjuqd.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;В целом, не смотря на некоторую однообразность игровых механик, порой повторяющиеся диалоги и смазанную концовку с подведением итогов - Beat Cop не самый худший, и в своём роде уникальный, представитель пиксельного инди жанра. В нём как минимум отлично передана атмосфера фильмов о полицейских, как максимум - гипертрофированна и возведена в абсолют. Персонажи патрулируемой улицы настолько харизматичны, насколько и глупы в своей стереотипности. Дополняет картину и то, что перевод на русский язык выполнен с сохранением всех нецензурных эпитетов и слэнговых словечек, что не может не дополнять общую картину происходящего безумия. Хотя бы поэтому Beat Cop заслуживает внимания, особенно для всех любителей жанра. Однако, чтобы игра быстро не наскучила, рекомендую потреблять мелкими порциями.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 00:00:00 +0700</pubDate>
        <turbo:content>&lt;p&gt;Джек Келли - бывший детектив низвергнутый до простого патрульного Бруклинских улиц Нью-Йорка. Его подозревают в хищении бриллиантов у сенатора, ибо несмотря на то, что на последнем задании грабитель сенаторского особняка был пристрелен - кому-то всё же удалось опустошить сейф сенатора и скрыться безнаказанным, тем самым подставив незадачливого детектива. Теперь Келли вынужден патрулировать улицы, выполнять нормы по штрафам за неправильную парковку, травить тараканов в местной забегаловке, спасать самоубийц от самоподжога и задерживать мелких воришек - балансируя между конфликтующими бандами «макаронников» и «черномазых» в ожидании завершения расследования. Не забывая платить алименты бывшей жене, конечно же.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216290/01_ruhqgg.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216290/01_ruhqgg.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Beat Cop погружает в атмосферу гипертрофированных полицейских фильмов времен конца восьмидесятых, здесь всё как всегда - подставы, коррумпированные власти, Итальянская мафия и афро-американские банды торгующие крэком в подворотне, сутенеры и проститутки, пончики с розовой глазурью и остывший кофе, советская «клюква», расистский юмор и никакой цензуры. Всё это под аккомпанемент восьмибитной музыки и отсылок к тем самым фильмам времен VHS. Визуальная составляющая выполнена в аскетичной, «олдскульной» пиксельной графике, к слову, довольно богатой на мелкие детали.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что же касается геймплея, здесь он довольно тривиален и представляет из себя своего рода point-and-click квест на внимательность. Каждый игровой день, а в игре их двадцать один, Келли нужно будет выполнять задания полученные на брифинге в полицейском участке. Среди них, в основном, выписка десятка штрафов за неправильную парковку, разбитые фары или стёртые шины, на подконтрольной ему улице. Рутинные задания разбавляются случайными событиями, например задержать преступника умыкнувшего чужой кошелёк или помочь мафии найти пропавшую партию кокаина. Время каждого дня строго лимитировано и выполнить все задания не всегда удаётся, порой приходится разрываться между перестрелкой с грабителями или помощью сумасшедшей старушке с покупкой пончиков. Чтобы восполнить энергию Келли может выпить кофе в местной закусочной или перекусить пиццей у Итальянцев. Однако, не смотря на некоторую однообразность и ежедневную рутину, многие задания весьма забавны в своей абсурдности, что так или иначе не даёт заскучать, а не менее абсурдные диалоги создают львиную долю атмосферности. За каждое выполненное или не выполненное задание Келли получает или теряет очки репутации. Репутацию нужно зарабатывать как у полицейских, так и у мафии «итальяшек» с бандой «чернокожих». И здесь приходится соблюдать золотой баланс и поддерживать нейтральные отношения со всеми, ибо «переходить дорогу» бандам делящим одну улицу невыгодно для здоровья Келли, также как невыгодно для его кошелька не выполнять нормы по штрафам. Поэтому, так или иначе, придется закрывать глаза на правонарушения и идти на уступки, или безжалостно «закрывать» очередного вора телевизоров, да и вообще всячески вертеться.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216293/02_bqjuqd.png&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216293/02_bqjuqd.png&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;В целом, не смотря на некоторую однообразность игровых механик, порой повторяющиеся диалоги и смазанную концовку с подведением итогов - Beat Cop не самый худший, и в своём роде уникальный, представитель пиксельного инди жанра. В нём как минимум отлично передана атмосфера фильмов о полицейских, как максимум - гипертрофированна и возведена в абсолют. Персонажи патрулируемой улицы настолько харизматичны, насколько и глупы в своей стереотипности. Дополняет картину и то, что перевод на русский язык выполнен с сохранением всех нецензурных эпитетов и слэнговых словечек, что не может не дополнять общую картину происходящего безумия. Хотя бы поэтому Beat Cop заслуживает внимания, особенно для всех любителей жанра. Однако, чтобы игра быстро не наскучила, рекомендую потреблять мелкими порциями.&lt;/p&gt;
</turbo:content>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
      <item turbo="true">
        <title>Новый, новый, новый год</title>
        <guid isPermaLink="true">http://milkleaks.ru/blog/novyj-novyj-novyj-god/</guid>
        <link>http://milkleaks.ru/blog/novyj-novyj-novyj-god/</link>
        <description>&lt;p&gt;Поговаривают, что вот уже сегодня Новый год, две тысячи восемнадцатый. По этому случаю за окном началась локальная Вьетнамская война из китайских фейерверков и всевозможных петард. Люди неистово закупают продукты, подарки и алкоголь, и вообще всячески пытаются веселится, о чём говорят их нетрезвые голоса под окнами. В конце уходящего года многие подводят его итоги - обдумывают и делятся прошедшими событиями в своих уютных блогах и соцсетях, а также строят грандиозные планы на год будущий. Поддавшись традиции я тоже решила подвести итоги две тысячи семнадцатого, пусть и не вдаваясь в подробности событий жизни вне Сети, не смотря на то, что и их было предостаточно.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216008/01_i3skfm.jpg&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216008/01_i3skfm.jpg&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;В первую очередь семнадцатый год был богат на различные игровые релизы, как среди ААА-проектов, так и в инди сегменте. Прямиком в начале года вышел &lt;a href=&quot;/blog/resident-evil-7/&quot;&gt;Resident Evil 7&lt;/a&gt;. Мы дождались выхода сюжетного режима &lt;a href=&quot;/blog/the-long-dark-wintermute/&quot;&gt;The Long Dark&lt;/a&gt;, пусть он оказался не таким захватывающим, как хотелось бы. Дождались новой части &lt;a href=&quot;/blog/retrospektiva-prey/&quot;&gt;старушки Prey&lt;/a&gt;, пусть в ней и не осталось ничего от индейцев. Увидели ремастер Full Throttle и спорную третью часть Syberia. Погрузились в захватывающую историю отношений Хлои Прайс и Рейчел Эмбер в приквеле Life is Strange. Bethesda порадовала второй частью The Evil Within, которая стала на голову лучше предыдущей, а также новой частью приключений Уильяма Джозефа Бласковица в Wolfenstein: The New Colossus. Поляки наконец доделали отличный инди-хоррор &lt;a href=&quot;/blog/darkwood/&quot;&gt;Darkwood&lt;/a&gt;, а студия Giant Sparrow подарила миру проникновенную визуальную историю &lt;a href=&quot;/blog/what-remains-of-edith-finch/&quot;&gt;What Remains of Edith Finch&lt;/a&gt;. Помимо вышеперечисленного было и множество других игр увидевших свет в уходящем году, что не может не радовать. А потому, остается надеется, что будущий год также будет разнообразен на различные интересные релизы. Как минимум я жду Metro: Exodus и Vampyr от DONTNOD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что же касается блога, в этому году я отказалась от платного хостинга и переехала с &lt;a href=&quot;/blog/egeya/&quot;&gt;Эгеи&lt;/a&gt; на &lt;a href=&quot;/blog/ujutnyj-jekyll/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;, который размещается на бесплатном сервисе &lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot;&gt;GitHub Pages&lt;/a&gt;. Как оказалось Jekyll замечательный и гибкий движок, и отлично подходит для нужд моего блога, изучая его я получила опыт в верстке и дизайне, познакомилась с &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;sass&lt;/code&gt; и &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;ruby&lt;/code&gt;. Помимо прочего, для подписчиков &lt;a href=&quot;https://sasha-travkina.tumblr.com/&quot;&gt;Tumblr&lt;/a&gt; я публикую свои посты и там, кроме специфических касающихся веб дизайна. Ohayo, подписчикам и команде Tumblr &lt;a href=&quot;https://komanda.tumblr.com/post/168430394913/игры-игры-и-еще-раз-игры-в-блоге&quot;&gt;упомянувшей&lt;/a&gt; мой блог в своём недавнем посте.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Относительно внешнего мира - в семнадцатом году произошло множество событий, веселых и не очень. Рассказывать о них я, конечно, не буду. Надеюсь, что в восемнадцатом будет меньше сложностей с государственной бюрократической машиной и вообще он станет разнообразнее на более позитивные события и впечатления. Как минимум, аки хипстер, я планирую путешествовать и фотографировать пейзажи на новоприобретенный Canon EOS 100D, писать больше полезных статей и обзоров игр. Но это не точно. В остальном же, осталось украсить квартиру разноцветной мишурой, купить вкусняшек и встретить Новый год за просмотром Доктора Хауса вместе со своей второй половинкой и кошками. Такие дела.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0700</pubDate>
        <turbo:content>&lt;p&gt;Поговаривают, что вот уже сегодня Новый год, две тысячи восемнадцатый. По этому случаю за окном началась локальная Вьетнамская война из китайских фейерверков и всевозможных петард. Люди неистово закупают продукты, подарки и алкоголь, и вообще всячески пытаются веселится, о чём говорят их нетрезвые голоса под окнами. В конце уходящего года многие подводят его итоги - обдумывают и делятся прошедшими событиями в своих уютных блогах и соцсетях, а также строят грандиозные планы на год будущий. Поддавшись традиции я тоже решила подвести итоги две тысячи семнадцатого, пусть и не вдаваясь в подробности событий жизни вне Сети, не смотря на то, что и их было предостаточно.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;picture&quot;&gt;
				&lt;a href=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/v1519216008/01_i3skfm.jpg&quot; class=&quot;lightbox-image&quot; data-lightbox=&quot;image&quot;&gt;
					&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/milkleaks/image/upload/c_limit,w_660/v1519216008/01_i3skfm.jpg&quot; /&gt;
				&lt;/a&gt;
				
			&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;В первую очередь семнадцатый год был богат на различные игровые релизы, как среди ААА-проектов, так и в инди сегменте. Прямиком в начале года вышел &lt;a href=&quot;/blog/resident-evil-7/&quot;&gt;Resident Evil 7&lt;/a&gt;. Мы дождались выхода сюжетного режима &lt;a href=&quot;/blog/the-long-dark-wintermute/&quot;&gt;The Long Dark&lt;/a&gt;, пусть он оказался не таким захватывающим, как хотелось бы. Дождались новой части &lt;a href=&quot;/blog/retrospektiva-prey/&quot;&gt;старушки Prey&lt;/a&gt;, пусть в ней и не осталось ничего от индейцев. Увидели ремастер Full Throttle и спорную третью часть Syberia. Погрузились в захватывающую историю отношений Хлои Прайс и Рейчел Эмбер в приквеле Life is Strange. Bethesda порадовала второй частью The Evil Within, которая стала на голову лучше предыдущей, а также новой частью приключений Уильяма Джозефа Бласковица в Wolfenstein: The New Colossus. Поляки наконец доделали отличный инди-хоррор &lt;a href=&quot;/blog/darkwood/&quot;&gt;Darkwood&lt;/a&gt;, а студия Giant Sparrow подарила миру проникновенную визуальную историю &lt;a href=&quot;/blog/what-remains-of-edith-finch/&quot;&gt;What Remains of Edith Finch&lt;/a&gt;. Помимо вышеперечисленного было и множество других игр увидевших свет в уходящем году, что не может не радовать. А потому, остается надеется, что будущий год также будет разнообразен на различные интересные релизы. Как минимум я жду Metro: Exodus и Vampyr от DONTNOD.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что же касается блога, в этому году я отказалась от платного хостинга и переехала с &lt;a href=&quot;/blog/egeya/&quot;&gt;Эгеи&lt;/a&gt; на &lt;a href=&quot;/blog/ujutnyj-jekyll/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;, который размещается на бесплатном сервисе &lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot;&gt;GitHub Pages&lt;/a&gt;. Как оказалось Jekyll замечательный и гибкий движок, и отлично подходит для нужд моего блога, изучая его я получила опыт в верстке и дизайне, познакомилась с &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;sass&lt;/code&gt; и &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;ruby&lt;/code&gt;. Помимо прочего, для подписчиков &lt;a href=&quot;https://sasha-travkina.tumblr.com/&quot;&gt;Tumblr&lt;/a&gt; я публикую свои посты и там, кроме специфических касающихся веб дизайна. Ohayo, подписчикам и команде Tumblr &lt;a href=&quot;https://komanda.tumblr.com/post/168430394913/игры-игры-и-еще-раз-игры-в-блоге&quot;&gt;упомянувшей&lt;/a&gt; мой блог в своём недавнем посте.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Относительно внешнего мира - в семнадцатом году произошло множество событий, веселых и не очень. Рассказывать о них я, конечно, не буду. Надеюсь, что в восемнадцатом будет меньше сложностей с государственной бюрократической машиной и вообще он станет разнообразнее на более позитивные события и впечатления. Как минимум, аки хипстер, я планирую путешествовать и фотографировать пейзажи на новоприобретенный Canon EOS 100D, писать больше полезных статей и обзоров игр. Но это не точно. В остальном же, осталось украсить квартиру разноцветной мишурой, купить вкусняшек и встретить Новый год за просмотром Доктора Хауса вместе со своей второй половинкой и кошками. Такие дела.&lt;/p&gt;

</turbo:content>
        <author>Александра Травкина</author>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
